<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[WizeCosm]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>WizeCosm</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 08:36:58 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 08:36:58 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Phase 1 - les Séquelles de la guerre]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>La pluie battante martelait le sol boueux. Hank, un guerrier robuste aux haches émoussées, traversait l'obscurité. Les éclairs zébraient le ciel, illuminant son visage marqué par la fatigue et la douleur. Ses pas lourds le menaient vers un hameau lointain. Là-bas, des lumières vacillantes semblaient offrir un bref refuge contre le tourment.<br>Les éléments déchaînés semblaient refléter l'état intérieur du guerrier. Son visage était autrefois fier et déterminé. Maintenant, il était figé dans une expression de terreur contenue. C'était comme si les horreurs qu'il avait vues ne pouvaient être effacées de sa mémoire. Chaque pas vers le hameau était un combat. Ce n'était pas seulement contre la tempête, mais aussi contre les démons intérieurs qui le hantaient.<br>Hank poussa la porte du hameau avec la force de son désir désespéré de paix. Il entra dans la chaleur et la douce lumière à l'intérieur. Pour un instant, il espéra que tout ce qu'il avait vécu n'était qu'un cauchemar, mais la réalité cruelle le rattrapa rapidement. Les souvenirs d'une guerre impitoyable et d'une bataille sanglante qui avaient déchiré des vies et des familles étaient trop réels pour être ignorés.<br>Il était autrefois loué comme l'un des plus grands chevaliers du Cosmer. Mais, maintenant, il n'était qu'un homme brisé. Il retira lentement son armure, laissant tomber chaque pièce avec un poids symbolique. Il s'effondra devant le feu. Les flammes dansaient comme des esprits apaisants. Il laissa échapper un sanglot étouffé, libérant la tristesse qu'il avait retenue si longtemps.<br>Face aux escaliers menant à l'étage supérieur, les images de visages aimés perdus dans le tourbillon de la guerre lui revinrent en mémoire. Sa femme, Mia, avait un sourire rayonnant qui hantait ses nuits. Son fidèle ami, Alix.I, était mort courageusement dans un acte final pour mettre fin aux atrocités. Et puis il y avait les milliers d'autres. Ils étaient ses compagnons de combat, ses frères d'armes. Leurs visages flottaient comme des fantômes dans les méandres de sa mémoire.<br>La paix précaire qui avait émergé de la violence était une évocation constante des sacrifices endurés. Hank montait chaque marche lentement. Comme s'il craignait de réveiller les fantômes de son passé. Ils hantaient les coins sombres de son esprit.<br>Il arriva dans la chambre où ses fils Öko et Taneï dormaient. La vue de leurs visages endormis sous la lumière argentée de la lune lui inspira un mélange d'émotions. Il ressentait une tendresse infinie mêlée d'une profonde anxiété. Il savait que leur innocence porterait à jamais les cicatrices invisibles de la guerre.<br>Les larmes coulaient sur les joues ridées du guerrier. Il murmurait des mots réconfortants dans la nuit silencieuse. "Tout ira bien maintenant", promettait-il à ses fils. Mais, il n'était pas sûr de pouvoir tenir cette promesse. Dans un monde où la paix était aussi éphémère que les étoiles dans un ciel tumultueux.<br>Dans les jours qui suivirent, la vie revenait dans le village de Fray. Hank errait dans les rues jonchées de vestiges de guerre. Les drapeaux fanés appartenaient aux factions rivales, Gamé et Yamé. Ils semblaient être les seuls témoins silencieux de la violence qui avait secoué la région.<br>Hank était déterminé à trouver un nouveau départ. Ainsi, il décida de quitter Fray et de déménager dans une vieille forge à la périphérie de la ville. Il espérait y trouver la paix intérieure. Il cherchait à reconstruire sa vie parmi les flammes vacillantes et le martèlement régulier de l'enclume.<br>Pendant ce temps, en coulisses à la Société des Chevaliers du Cosmere, ils travaillaient pour empêcher que cela ne se reproduise. L'ordre du Cosmer se réorganisa. Hank et ses fils commencèrent un nouveau chapitre de leur vie. Ils étaient loin de la guerre, mais toujours hantés par ses souvenirs indélébiles.<br>Au loin, la tour blanc-or de Glothäm se dressait comme un rappel poignant des épreuves passées. Elle montrait la résilience de ceux qui avaient survécu et les cicatrices invisibles sur leur monde.<br>

SUITE <a data-href="Phase 2 - Mia" href="\04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 2 - Mia</a>  &gt;&gt;

]]></description><link>04 - Arcs\01 - Phase 1\Phase 1 - les Séquelles de la guerre.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/01 - Phase 1/Phase 1 - les Séquelles de la guerre.md</guid><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 08:27:55 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Phase 2 - Mia]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Quinze années plus tard,<br>
le soleil se levait lentement sur la petite ville de Fray, baignant les ruelles de sa lumière dorée. À la forge, Hank était déjà à l'œuvre. Taneï, son fils aîné, martelait avec vigueur le métal en fusion, tandis qu'Öko, le cadet, observait avec fascination, absorbé par les flammes dansantes et le ballet des étincelles.<br>Soudain, une voix gaie retentit dans l'atelier. C'était Jeanne, qui arrivait d'un pas léger, son regard brillant de curiosité et d'enthousiasme. "Bien le bonjour messieurs ! Qu'est-ce que vous fabriquez aujourd'hui ?" demanda-t-elle avec un sourire radieux.<br>Hank se redressa, essuyant la sueur de son front, et lui adressa un sourire chaleureux. "Bonjour, Jeanne ! Aujourd'hui, nous avons une commande spéciale : une série de couteaux de cuisine pour le marché de demain." <br>Pendant que Hank et Taneï reprenaient leur travail, Jeanne se joignit à Öko près de la forge, posant des questions sur les différentes étapes du processus. Öko, habituellement réservé, se sentait à l'aise en sa compagnie, partageant avec elle ses connaissances sur la forge.<br>Au final Öko développa plus sur la beauté des flammes que sur le travail de la forge en soit.<br>"Quel poète ! " commenta Jeanne avec admiration.<br>
Öko détourna le regard, rougissant légèrement. <br>Pendant ce temps, Taneï forgeait avec une intensité presque animale, ses muscles tendus sous l'effort. Il ne parlait pas beaucoup, mais son travail parlait pour lui. Hank observait son fils avec fierté, voyant en lui le reflet de sa propre détermination.<br>La journée s'écoula ainsi, ponctuée de rires, de conversations animées et du crépitement réconfortant du feu. En fin de journée, alors que le soleil déclinait à l'horizon, le groupe s'assit autour d'un repas simple mais copieux, partageant des histoires et des souvenirs de leur vie.<br>Dans l'atmosphère tamisée de la forge, Jeanne, le regard perdu dans les souvenirs, évoqua qu'elle considérait Hank comme un second père d'adoption. Ses mots étaient empreints d'émotion tant elle vivait de bons moment en la compagnie d'Hank et ses deux fils.<br>"Je rêve d'aventure, comme celles que je lis dans les livres du culte . . ." soupira Jeanne<br>"Et moi donc !" s'exclama Taneï, "Bientôt je deviendrai un Cosmer et j'affronterai les pire créature altérées."<br>À côté d'eux, Öko, le regard souvent perdu dans l'horizon lointain, gardait le silence. Pourtant, derrière son apparente impassibilité, ses yeux brillaient d'une lueur d'espoir et de détermination. Il semblait plongé dans ses pensées, comme s'il cherchait les mots justes pour exprimer ce qu'il ressentait.<br>Finalement, après un moment de silence, il leva les yeux vers ses compagnons et esquissa un sourire léger étirant ses lèvres.<br>Le lendemain matin, alors que les premiers rayons du soleil illuminaient la forge de Hank, une agitation inhabituelle se fit sentir.<br>Une délégation du roi de Fray avait fait son apparition, rompant la tranquillité habituelle du hameau. Hank leva les yeux de son enclume, une expression de surprise étirant ses traits alors qu'il accueillait les émissaires royaux.<br>
Parmi eux se trouvait un visage familier, celui du nouveau roi de Fray, dont la détermination et le charisme se lisaient dans chaque ligne de son visage, Hank l'avait connu enfant, désormais il devait prendre la suite de son père récemment décédé. L'atmosphère électrique qui régnait dans la forge semblait refléter l'urgence de la mission que le roi était venu confier à Hank.<br>Une épée, une arme d'une importance capitale pour son couronnement, était la requête pressante. Et pas n'importe quelle épée, mais une d'une qualité et d'une beauté exceptionnelles, portant en elle les symboles de la puissance et de la noblesse du roi de Fray.<br>Alors que le roi exposait ses exigences avec une détermination évidente, Hank sentait le poids de la tâche qui lui incombait s'alourdir sur ses épaules. L'énumération des caractéristiques requises pour l'épée - un métal blanc éclatant, solide et pourtant léger, orné de gemmes de Cosm et béni par la lumière elle-même - semblait presque irréelle. Comment pourrait-il répondre à de telles demandes ? <br>Malgré ses doutes sur la faisabilité d'un tel projet, Hank, en manque de challenge accepta la mission. L'appel de l'aventure, longtemps enfoui sous le poids des responsabilités quotidiennes, résonnait à nouveau en lui, vibrant dans chaque fibre de son être. <br>Après le départ de la délégation royale, Hank rassembla  Öko, Jeanne et Taneï  pour leur exposer le défi qui les attendait.<br>Les réactions initiales furent mêlées d'excitation et d'engouement. Néanmoins très vite Hank les ramena sur terre en évoquant le fait qu'il n'avait pas encore toutes les réponses quant à la marche à suivre pour réaliser ce projet. Les spécifications exigées par le roi pour le choix du métal ne correspondaient à aucun matériau connu . . .<br>D'un sourire Jeanne balaya le problème, "En cherchant bien nous trouverons sans doute une solution, je serai ravie d'amener la lumière sur cette épée !"<br>Hank regarda vers la fenêtre, le soleil éclatant laissait passer un rayon de soleil sur son visage.<br>
"Nous allons mener à bien se projet !" s'exclama t'il. "Öko, je vais te charger de nous trouver le moyen d'enchanter l'épée, Jeanne, tu t'occupera de la bénédiction, quant à Taneï et moi nous nous occuperons du minerai et de la confection."<br>C'est ainsi que tous commencèrent la tâche qui leur été assignée.<br>                                * * *                                        
Copy<br> Jeanne s'immergea dans l'océan des écrits sacrés du Culte de la Lumière pour en apprendre plus sur les méthodes de bénédictions des objets. Chaque matin, elle se rendait à la bibliothèque, où les rayons de soleil perçaient à travers les vitraux, éclairant les étagères chargées de tomes anciens. Elle se plongeait dans les textes, lisant et relisant chaque mot avec une concentration intense.<br>Les jours s'étiraient en une routine studieuse, ponctuée de découvertes et de réflexions. Parfois, Jeanne croisait d'autres membres du culte dans les allées de la bibliothèque, échangeant des salutations polies et des sourires complices. Ces rencontres fortuites étaient pour elle une source d'inspiration et d'encouragement, lui rappelant qu'elle n'était pas seule dans sa quête de savoir.<br>Au fil des semaines, Jeanne se familiarisa avec les rituels et les pratiques du culte, elle rencontrait régulièrement des références à un type particulier d'ouvrages dans les textes qu'elle étudiait. Ces ouvrages, gardés sous clé dans une section spéciale de la bibliothèque, avaient attirés sont attention. Elle brûlait d'envie de découvrir ce qu'ils renfermaient, mais elle savait qu'elle devait être patiente et prudente dans ses recherches.<br>Un jour, alors qu'elle étudiait un vieil ouvrage poussiéreux, elle entendit des chuchotements étouffés venant d'une section voisine de la bibliothèque. Intriguée, elle posa son livre et se dirigea vers le bruit, le cœur battant d'excitation. Elle trouva un groupe de moines du culte discutant avec animation d'un texte ancien découvert récemment, échangeant des idées sur son origine et sa signification.<br>Jeanne les écouta avec intérêt pendant un moment, absorbant chaque mot avec une attention fiévreuse. Puis, avec un sourire reconnaissant, elle retourna à sa propre étude, emportant avec elle les nouvelles informations qu'elle avait acquises.<br>Les mois passèrent, et Jeanne se retrouva de plus en plus souvent à explorer les recoins les plus reculés de la bibliothèque, attirée par l'appel irrésistible d'ouvrages sous scélé. Elle se glissait dans les allées étroites, parcourant les étagères chargées de livres anciens, son esprit tourbillonnant d'idées et de théories. Parfois, elle trouvait un texte qui l'intriguait particulièrement, et elle s'asseyait pour le lire attentivement, retombant régulièrement sur des mentions d'ouvrages défendus.<br>Un soir, alors qu'elle était plongée dans la lecture d'un texte ancien, elle entendit des pas approcher derrière elle. Elle se retourna et vit le Père Lumius, le gardien de la bibliothèque, qui s'approchait avec un sourire chaleureux. Il lui demanda comment se passait ses recherches, et elle lui fit part de ses découvertes les plus récentes avec enthousiasme.<br>Le Père Lumius écouta attentivement, posant des questions et offrant des conseils judicieux. Ses lumières avaient clarifiées certains point encore flous pour Jeanne, néanmoins il avait volontairement éludé ses questions sur les ouvrages sensibles. Alors que Jeanne parcourait les étagères chargées de livres anciens, elle remarqua une petite clé oubliée sur une table à proximité de la section restreinte. Son cœur battant la chamade, elle s'approcha furtivement, saisit la clé et la glissa discrètement dans sa poche.<br>Alors que Jeanne parcourait les allées silencieuses de la bibliothèque, elle ne pouvait s'empêcher de penser à la clé qu'elle avait glissée dans sa poche. Avec une détermination résolue, elle se dirigea vers la section restreinte, apeurée d'être surprise. Arrivée devant la porte, elle inséra silencieusement la clé dans la serrure et tourna doucement. Un léger cliquetis se fit entendre, puis la porte s'ouvrit dans un grincement presque inaudible. Jeanne jeta un regard nerveux autour d'elle pour s'assurer qu'elle était seule, puis elle pénétra dans la pièce sombre et poussiéreuse.<br>La nuit venait de tomber et les rayons de la lune étaient la seule source de lumière dans la bibliothèque. Munie de la clef et d'une chandelle de fortune elle pénétra dans la pièce. Rapidement elle identifia les ouvrages qui l'intéressait. La pièce n'ayant pas de table, Jeanne se mit alors à lire attentivement ces ouvrages à même le sol. Ils retraçaient l'histoire du culte depuis les temps les plus anciens. Elle y retrouva les valeurs que portait ce dernier mais aussi quelques dérives. Le parcours des différents maîtres du culte s'étant succédés y était fait mention, et notamment d'un certain incident nommé "L'incident 1602". Une bénédiction défendu y était aussi fait mention "Unholy Sacrifce". <br>Soudain Jeanne entendit le grincement familier de la porte d'entrée de la bibliothèque. Elle connaissait ce son spécifique par cœur, car c'était souvent elle qui ouvrait la bibliothèque chaque matin. Mais cette fois-ci, c'était différent. Cette fois-ci, elle se trouvait là, cachée dans l'obscurité de la section restreinte, les ouvrages interdits étalés devant elle.<br>Alors que les lumières de la bibliothèque s'allumaient progressivement, Jeanne sentit une vague de panique monter en elle. Elle se figea sur place, prise au piège dans la toile de ses propres désirs et secrets.<br>Au loin, dans la lueur vacillante des bougies, elle aperçut une silhouette imposante. Un vieil homme, drapé dans une longue robe, avançait lentement dans sa direction, un sceptre lumineux à la main. Son cœur battait encore plus fort alors qu'elle réalisait que c'était le Maître du Culte lui-même.<br>Que faisait-il là, à une heure si tardive ? Jeanne sentit la peur la paralyser alors qu'elle se demandait si elle devait se révéler ou rester cachée dans l'ombre.<br>Cependant, ses pensées furent interrompues lorsque le regard perçant du Maître du Culte se posa sur elle. Il semblait avoir remarqué sa présence. Sans réfléchir, Jeanne remit précipitamment la clé à sa place, puis se leva et s'apprêta à s'enfuir.<br>Mais le Maître du Culte était déjà sur elle, sa voix résonnant dans la pièce silencieuse. "Qui es-tu, jeune fille ? Que fais-tu dans cet endroit sacré à une heure aussi tardive ?" demanda-t-il d'une voix calme mais autoritaire.<br>"Je . . . J'étudiais les bénédiction d'objet " balbutia t'elle fébrilement. <br>"Certaines connaissances ne doivent être portées que sur les épaules du maître du culte . . ." lâcha le vielle homme.<br>
Il poursuivit d'un ton solennel : "Je pense que ce livre répondra à tes questions."<br>Lorsqu'il présenta l'ouvrage devant elle, Jeanne remarqua l'inscription sur la couverture : "Recueil de bénédictions des objets du Culte de la Lumière". C'était exactement ce qu'elle recherchait, mais elle était surprise de le trouver ici, dans cette bibliothèque éloignée.<br>Avant même qu'elle puisse formuler une question, le Maître du Culte lui lança un regard intense, comme s'il lisait dans ses pensées. "Souviens-toi, Jeanne, que le chemin de vers la lumière est semé d'embûches. Parfois, il faut savoir écouter son instinct et suivre sa propre voie, même si cela signifie braver l'interdit."<br>Jeanne hocha la tête, absorbant chaque mot avec une attention aiguë. Elle se sentait troublée par ces paroles de sages, mais aussi intriguée par leur signification profonde.<br>Sans un mot de plus, le Maître du Culte fit demi-tour et se dirigea vers la sortie de la bibliothèque. Jeanne le regarda s'éloigner, se demandant la raison originelle de sa venue. Peu être avait-elle rêvé . . . ?<br>Une fois seule, elle se plongea dans la lecture du livre tant attendu, et alors que les heures s'écoulaient, elle réalisa que le soleil commençait à se lever.<br>Durant les mois qui suivirent Jeanne étudia cet ouvrage sans relâche repensant souvent à cette scène presque irréelle.<br>                                * * *                                        
Copy<br>De son côté Öko, devait en apprendre plus sur le Cosm pour mener à bien sa mission. Il compris qu'à Fray son apprentissage serait limité. Ainsi il évoqua à Hank la possibilité de se rendre à Glothäm pour étudier. <br>"Öko, mon garçon, tu as beaucoup progressé dans ton apprentissage ici à Fray, mais je sais bien que tu n'en apprendra pas plus sur le Cosm Gamé ici." Commença Hank<br>Öko, assis en face de son père, acquiesça timidement. "Oui, père. Je sens que je n'atteindrai pas mon plein potentiel ici. Jeanne ma parlé de Glothäm comme d'une ville neutre ou vivent beaucoup de Gamés."<br>Hank, posant une main rassurante sur l'épaule de son fils, sourit avec bienveillance. "Je comprends, Öko. Et tu sais quoi ? Je pense que je pourrais avoir une solution pour toi."<br>Öko leva les yeux vers son père, une lueur d'espoir dans le regard. "Vraiment ?"<br>Hank, avec un sourire espiègle, s'expliqua : "J'ai quelques contacts à Glothäm, des amis qui pourraient bien t'aider à étudier le Cosm là-bas. Si tu es sérieux dans ta volonté d'apprendre, je pourrais leur demander de te soutenir."<br>Les yeux d'Öko s'illuminèrent. Hank hocha la tête avec conviction, il savait son fils sérieux et avide de mieux connaître ses pouvoirs.<br>
Öko serre son poing avec résolution. "Je le serai, père. Je suis prêt à faire tout ce qu'il faut pour réussir."<br>Hank sourit avec fierté. "C'est mon garçon ! J'enverrai demain une missive à mes contacts."<br>Le soir même Hank écrit une lettre adressé à un certain Bhaus, lui demandant d'accueillir son fils dans la cité état pour lui trouver un mentor Gamé. Il attacha la missive à la pate d'un corbeau avant de le laisser s'envoler dans la pénombre. Öko observa secrètement cette scène qui représentait tant pour lui.<br>Öko était très ému lorsqu'il reçut la réponse de Bhaus, l'ami de son père à Glothäm. Il avait été accepté au sein de l'association des Gamés de la cité état, une opportunité qui lui offrait un accès privilégié à l'apprentissage du Cosm.<br>
Le jour de son départ pour Glothäm, il regarda vers Fray comme s'il tournait une page. C'était la première fois qu'il allait être séparé de son père et de son frère dans une contrée inconnue.<br>Sur le chemin il observa avec attention chaque recoin, chaque animal qu'il voyait, comme tout était nouveau. Une fois arrivé à Glothäm, Öko fut chaleureusement accueilli par un Elf imposant du nom de Ydris. Il émanait de lui une aura de puissance de Cosm qu'Öko pouvait sentir très distinctement. Ydris le guida à travers les ruelles animées de la cité état jusqu'à son logement au sein de l'association des Gamés. Öko fut impressionné par l'atmosphère vibrante qui régnait parmi les autres membres de l'association il n'avait jamais ressenti tant d'émanation de Cosm à Fray.<br>Les premiers jours furent un véritable tourbillon d'apprentissage pour Öko. Il assista à des conférences, participa à des séances de méditation et observa des démonstrations impressionnantes de manipulation du Cosm. Il compris rapidement la distinction entre le Cosm Gamé et le Cosm Yamé, deux synthétisation très opposées.<br>Mais ce qui captiva le plus Öko, ce fut l'étude de la Couronne de Glothäm, relique emblématique de Glothäm. Cette dernière avait fasciné les Gamés depuis des générations. La Couronne était bien plus qu'un simple artefact : elle était un réceptacle de souvenirs, capable de transmettre les connaissances et les expériences de ses porteurs successifs. Cette révélation renforça sa détermination à maîtriser le Cosm et à découvrir sa propre pratique.<br>Avec un zèle renouvelé, Öko se plongea dans son entraînement. Il expérimenta différentes techniques pour imprégner les matériaux d'énergie cosmique, perfectionna sa capacité à canaliser le flux de Cosm et étudia de près l'utilisation des pierres chargées pour maintenir les enchantements. Chaque jour apportait son lot de défis et de découvertes, mais Öko persévérait avec une détermination sans faille. <br>En parallèle de ses recherches Öko se découvrit lui même, depuis toujours il avait la capacité de manipuler le Cosm des créatures, mais Il comprit qu'il lui était aussi possible de rappeler la structure du Cosm de ces créatures. Ainsi durant son apprentissage il était régulièrement entouré de projections de ses créatures apprivoisés de Fray, ce qui impressionnait ses camarades de chambre. <br>Lors de ses temps de repos Öko aimait se balader autour de la ville, là ou la nature avait plus de place. <br>Eclairé par la pleine lune il traversait la dense forêt qui l'entourait. C'est alors qu'il tomba sur un groupe de trois sangliers les yeux rouges injectés de sang. Ni une ni deux ces derniers lui foncèrent dessus. Il eu juste le temps d'esquiver mais se retrouva au sol couvert de boue. En se relevant les sanglier s'apprêtait à charger de nouveau. Öko leur fit face en restant immobile. Alors que ces derniers entamaient leur course droit sur lui, il se concentra de toutes ses forces pour stopper leur Cosm. C'était la première fois qu'il faisait face à des créatures altérées par le Cosm, il en avait entendu parlé via les récits de son père mais grâce a ses récentes études le terme altéré prenait tout son sens. Le Cosm de ces créatures était dénaturé et instable. Au final les sangliers s'arrêtèrent net juste avant de toucher Öko, avant de s'effondrer au sol. Öko pris le temps d'analyser le corps de ces bestiaux, leur lèvres étaient bleutées et odorante, Öko compris rapidement que cet aliment avait du être la cause de leur altération. Il leur rinça la bouche avec de l'eau récolté juste a côté. Sur le chemin Öko tombe sur des champignons phosphorescents bleutés, ces derniers dégageaient une légère énergie de Cosm ce qui était très surprenant. Il en cueillit autant que possible puis finit par piétiner les quelques derniers restants. A son retour près des sangliers ces derniers commençaient à émerger de leur transe. Öko posa sa main sur chacun d'eux pour leur transmettre une petite part de son énergie de Cosm. Immédiatement ils perdirent toute agressivité et se montrèrent reconnaissant. Öko passa quelques minutes à les caresser avant de retourner vers la ville.<br>                                * * *   
Copy<br>Pendant ce temps Hank et Taneï passaient de longues heures dans leur modeste atelier, jonglant entre la conception de l'épée et la quête du minerai parfait. Les éclats de métal et le crépitement du feu emplissaient l'espace alors qu'ils s'affairaient, discutant des moindres détails du design tout en cherchant désespérément la matière première idéale.<br>Malgré leur expertise, le minerai blanc réclamé par le roi demeurait hors de leur portée. Les livres de référence étaient épluchés, les contacts interrogés, mais chaque piste se révélait être une impasse.<br>Ils décidèrent alors de se lancer dans une expédition courageuse. Avec leur équipement de forge en bandoulière, ils quittèrent l'atelier et s'aventurèrent dans les méandres des mines environnantes, déterminés à trouver la clé de leur énigme.<br>Le long du fleuve Jah, dont les eaux tumultueuses murmuraient des histoires anciennes, Hank et Taneï commencèrent leur quête. Le paysage défilait, mêlant des falaises abruptes à la verdure luxuriante des vallées, tandis que le soleil projetait ses rayons dorés sur leur chemin.<br>Dans les mines sombres et humides, ils arpentaient les galeries étroites à la recherche du précieux minerai. Leurs torches éclairaient les parois de pierre, révélant des reflets métalliques qui éveillaient leur espoir. Cependant, chaque éclat de roche examiné ne faisait que renforcer leur frustration.<br>Entre deux explorations, Hank et Taneï s'arrêtaient pour reprendre leur souffle, assis côte à côte sur un amas de roches érodées.<br>Même après plusieurs mois d'exploration, leurs efforts demeuraient vains. Hank et Taneï remontèrent finalement le fleuve jusqu'à son embouchure à l'Est de Fray. Désormais, leur quotidien était rythmé par l'entraînement au combat et la pêche pour se nourrir.<br>Un soir, alors que le crépuscule teintait le ciel d'une palette de couleurs chaudes, Hank laissa échapper un soupir de frustration. «Parfois je me demande si nous trouverons jamais ce fichu minerai. »<br>Taneï, assis près du feu de camp, regarda son père avec détermination. « Nous finirons bien par tomber dessus ! J'en suis persuadé, de toute façon nous ne rentrons pas sans l'avoir trouvé! »<br>Hank se mit à rire, reconnaissant le soutien et la détermination inébranlable de son fils. Pourtant, une lueur de doute persistait dans ses yeux fatigués. « J'ai comme l'impression que le destin s'acharne contre nous. »<br>Le silence s'installa entre eux, seulement interrompu par le crépitement du feu et le bruit des vagues se brisant contre la rive. Dans cette quiétude, Hank laissa son regard errer sur les eaux sombres du fleuve, perdu dans ses pensées.<br>À travers les flammes dansantes, Taneï pouvait voir les ombres de son passé se dessiner sur le visage de son père. Il posa une main réconfortante sur son épaule. « Peut-être que le chemin vers la gloire n'est pas toujours celui que l'on imagine. »<br>Les mots de son fils résonnèrent dans l'obscurité, cela faisait bien longtemps qu'Hank avait abandonné cette gloire qui lui manquait tant. Alors que les flammes dansaient joyeusement autour du feu de camp, Taneï observa attentivement les poissons griller. Il fut surpris de remarquer que les écailles de certains poissons blanchissaient sous l'effet de la chaleur. Une idée lui traversa l'esprit : et si ces écailles correspondaient à la couleur tant recherchée du minerai ?<br>Après une observation plus poussée, Taneï réalisa que seuls certains poissons, des anguilles abyssales, présentaient ces écailles particulières. Mais il découvrit que ce n'était pas des écailles en réalité, mais des débris minéraux attirés par la charge électrique naturelle des poissons. C'était de la poussière de minerai !<br>Excités par cette trouvaille, Hank et Taneï examinèrent de près ce minerai inconnu. Ils découvrirent qu'il s'agissait d'une poudre de roche chargée en Cosm, une découverte extraordinaire.<br>Hank réalisa rapidement le potentiel de cette découverte, mais il comprit aussi les dangers qu'elle représentait. Une telle ressource pourrait bouleverser l'équilibre fragile du monde et déclencher des conflits.<br>C'est pourquoi, après une longue réflexion, Hank prit une décision difficile. Il demanda à Taneï de garder cette découverte secrète, entre eux deux. Car parfois, la plus grande sagesse réside dans la retenue, même face à la tentation de la gloire.<br>Le lendemain matin, déterminés à récolter suffisamment de poudre de minerai pour leur projet, Hank et Taneï se lancèrent dans une compétition amicale. Ils partirent à la pêche, non pas pour du poisson cette fois, mais pour collecter la précieuse poussière minérale. Les deux hommes retrouvèrent au bord de la rivière, équipés de leurs filets et de leurs seaux. Les reflets de l'aube dansaient sur les eaux calmes, créant un spectacle enchanteur.<br>« Que le meilleur pêcheur gagne ! », lança Taneï avec un sourire malicieux, plongeant son filet dans les eaux cristallines.<br>Hank lui rendit son sourire, le regard pétillant de défi. « Que le plus habile remporte la victoire », répliqua-t-il en lançant son propre filet dans la rivière.<br>Pendant des heures, ils s'affrontèrent dans une compétition silencieuse, se concentrant sur leur tâche avec une détermination sans faille. Parfois, une anguille bondissait hors de l'eau, brisant le calme matinal, mais leur attention était entièrement focalisée sur la collecte du minerai.<br>À mesure que le soleil montait dans le ciel, leurs seaux se remplissaient lentement de poudre minérale scintillante. Chaque particule représentait un pas de plus vers la réalisation de leur objectif commun.<br>En fin de journée, alors que les derniers rayons du soleil caressaient la surface de l'eau, Hank et Taneï se retrouvèrent sur la rive, comptant méticuleusement leur récolte. Un sourire satisfait naquit sur leurs visages alors qu'ils réalisèrent qu'ils avaient travaillé en harmonie.<br>« Eh bien, mon fils, je dois admettre que tu es un adversaire redoutable », déclara Hank s'essuyant le front.<br>Taneï rit joyeusement. « Et toi, père, tu es toujours aussi habile.»<br>Ils leur fallu quelques semaine pour récolter assez de minerai, en rentrant à la forge ils purent purifier ce minerai pour produire 2 lingots de 2 kilos chacun.<br>C'est ainsi qu'un mois avant la date de livraison Hank, Öko, Taneï et Jeanne furent tous les quatre réunis à la forge. Ce projet les avait conduits à explorer les profondeurs du monde, révélant en chacun d'eux une maturité grandissante et des forces insoupçonnées.<br>Forts de leur expérience acquise, ils se lancèrent dans la fabrication de l'épée. Hank avait conçu un moule spécifique pour la lame de cette commande. Ils firent fondre le métal d'un des deux lingots dans le moule, puis Taneï se mit à battre le fer chaud. Mais ce minerai particulier se révéla bien plus dur que le fer ordinaire, rendant le processus d'affinage de la lame long et laborieux.<br>Une fois la lame formée, Taneï et Hank la manipulèrent avec précaution, conscient de sa fragilité apparente. Pendant ce temps, Hank et Öko travaillaient sur le pommeau, incrustant les pierres précieuses chargées de Cosm avec minutie.<br>Lorsque vint le moment d'enchanter la lame, Öko ferma les yeux et plongea au plus profond de sa conscience. Une aura mystique semblait l'envelopper alors qu'il se concentrait, sa respiration devenant régulière et profonde. Ses mains tremblaient légèrement, captant les flux d'énergie de Cosm qui emplissaient l'atmosphère.<br>Dans un mouvement fluide et précis, Öko étendit ses mains au-dessus de la lame, ses doigts semblant frôler le voile entre le monde tangible et l'irréel. Une lueur iridescente émana de ses paumes alors qu'il manipulait les forces du Cosm, imprégnant chaque fibre de métal de cette énergie ancestrale.<br>Parmi les pierres précieuses incrustées dans le pommeau se trouvait une gemme unique, semblable à celle qui ornait la couronne de Glothäm. Elle pulsa d'une lueur éthérée, résonnant avec les incantations d'Öko. Cette gemme, véritable réceptacle d'énergie, semblait boire avidement bribe de Cosm, prête à les libérer dans un éclat de lumière lors des moments cruciaux.<br>
Une fois l'enchantement achevé, Öko recula lentement, laissant la lame baigner dans la lumière diffuse qui semblait émaner de son essence chargée de Cosm. Hank s'empara alors d'un imposant marteau. Ses muscles se tendirent alors qu'il se préparait à tester la solidité de la lame qu'ils avaient si laborieusement forgée.<br>Un silence pesant enveloppa l'atelier alors que Hank leva le marteau haut au-dessus de sa tête. Puis, avec un geste décidé, il abattit le marteau sur la lame avec une force brutale.<br>Le granit sur lequel reposait la lame se fissura sous l'impact, projetant des éclats de pierre dans toutes les directions. Mais la lame, symbole de leur détermination demeura parfaitement intacte. Une aura de stupeur et d'admiration imprégna la pièce alors que le jeune trio contemplait le résultat de leur travail avec émerveillement.<br>Puis, Jeanne se saisit de l'épée avec respect, sentant le poids de son importance dans ses mains. Elle se dirigea vers l'extérieur, guidée par l'éclat du soleil qui illuminait la forge. Lorsque le premier rayon de soleil caressa la lame, elle irradia d'une brillance éblouissante qui fit étinceler les yeux de tous les présents.<br>D'une main experte, Jeanne commença à graver avec un diamant imprégné de Cosm la devise sacrée du culte de la lumière : "Après les ténèbres vient la lumière". Chaque trait était empreint de solennité et de respect, gravant dans le métal son profond attachement à la lumière de la connaissance.<br>Puis, d'une voix empreinte de dévotion, elle entama la bénédiction, invoquant les grâces du soleil sur la lame. Les mots résonnaient dans l'air, emplis de puissance et de sacré, tandis que les reflets du soleil sur l'épée s'intensifiaient peu à peu.<br>Alors qu'elle achevait son incantation, une aura lumineuse enveloppa l'épée, éblouissant les quatre héros présents. Durant quelques instants, ils furent aveuglés par la pureté éclatante de cette lumière, témoignant de la bénédiction solennelle qui venait d'être conférée à l'arme.<br>Le travail de ces si longs mois avaient enfin fini par payer résultant d'une épée qui marquerai l'histoire . . .<br>La lame était enfin prête.<br>
« Il est temps de lui donner un nom », déclara Hank d'une voix grave. <br>"Dans le souvenir de celle qui a illuminé ma vies de son amour et de sa bienveillance, je propose que cette épée soit nommée Mia", annonça-t-il d'une voix empreinte d'émotion.<br>Le silence qui suivit fut chargé de respect et de solennité, chacun comprenant l'importance de cet hommage. Le trio acquiesça d'un geste de tête unanime, acceptant cette proposition avec respect et gratitude.<br>Ainsi, Mia fut baptisée, non seulement comme une arme forgée dans le feu de la forge, mais aussi comme un hommage vibrant à l'amour et à la mémoire de celle qui avait été chère à leur cœur.]]></description><link>04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/02 - Phase 2/Phase 2 - Mia.md</guid><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:33:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[04 - Arcs HOME]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="Phase 1 - les Séquelles de la guerre" href="\04 - Arcs\01 - Phase 1\Phase 1 - les Séquelles de la guerre.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 1 - les Séquelles de la guerre</a><br>
<a data-href="Phase 2 - Mia" href="\04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 2 - Mia</a><br><a data-href="ARC 1 - Le voyage de Hank" href="\07 - Migration EVERNOTE\04 - Les Arcs\ARCS\ARC 1 - Le voyage de Hank.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">ARC 1 - Le voyage de Hank</a><br>
<br><a data-href="Partie 1 - La traversée" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\Partie 1 - La traversée.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 1 - La traversée</a>
<br><a data-href="Partie 2 - la découverte des îles" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\Partie 2 - la découverte des îles.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 2 - la découverte des îles</a>
<br><a data-href="Partie 3 - Rencontre équipages Yamés ¦ Gamé" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\Partie 3 - Rencontre équipages Yamés ¦ Gamé.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 3 - Rencontre équipages Yamés ¦ Gamé</a>
<br><a data-href="Partie 4 - Entrée en scène de Plénitude" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\Partie 4 - Entrée en scène de Plénitude.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 4 - Entrée en scène de Plénitude</a>
<br><a data-href="Partie 5 - Combat au sommet" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\Partie 5 - Combat au sommet.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 5 - Combat au sommet</a>
]]></description><link>04 - Arcs\04 - Arcs HOME.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/04 - Arcs HOME.md</guid><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:41:13 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[WizeCosm - Git Index]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="04 - Arcs HOME" href="\04 - Arcs\04 - Arcs HOME.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">04 - Arcs HOME</a>]]></description><link>WizeCosm - Git Index.html</link><guid isPermaLink="false">WizeCosm - Git Index.md</guid><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:50:07 GMT</pubDate></item></channel></rss>