<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[WizeCosm]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib\media\favicon.png</url><title>WizeCosm</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 10:00:46 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib\rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:00:45 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Phase 1 - les Séquelles de la guerre]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>En pleine nuit, la pluie martelait le sol boueux. Hank, un guerrier robuste aux haches émoussées, traversait l'obscurité. Ses pas lourds le menaient vers un hameau lointain, éclairé par des lumières vacillantes offrant un refuge contre la tempête.<br>Autrefois fier et déterminé, son visage était désormais marqué par la fatigue et figé, presque livide. Chaque pas était un combat, non seulement contre la tempête, mais aussi contre les démons qui le hantaient.<br>_Mia... si seulement t'étais là. Comment tu ferais toi hein ?<br>Poussant la porte du hameau avec désespoir, Hank entra dans la chaleur et la lumière, espérant que tout cela ne soit qu'un cauchemar. Mais la réalité cruelle des souvenirs de la guerre impitoyable le rattrapèrent rapidement.<br>J'ai vu tant de camarades tomber. Merde ... Alix, comment tu ferais ... ?<br>Hank, autrefois loué comme l'un des plus grands chevaliers Cosmer, n'était plus qu'un homme brisé. Retirant lentement son armure avec un poids symbolique, il s'effondra devant le feu, laissant échapper un sanglot étouffé.<br>Eh beh ... Mia ... je ne suis plus l'homme que tu connaissais. Cette armure ne protège plus rien, elle est aussi brisée que moi. Comment Alix a t'il pu être tué... ?<br>Les visages aimés perdus dans la tourmente de la guerre hantaient son esprit. Il monta lentement les escaliers jusqu'à la chambre où ses fils dormaient. Leur innocence contrastait avec les cicatrices de la guerre.<br>Pour eux, je dois continuer. Ils ne doivent jamais connaître la douleur que j'ai endurée. Je veux qu'ils aient la vie qu'on avait rêvée pour eux.<br>Dans les jours qui suivirent, Hank erra dans les rues jonchées de vestiges de guerre. Déterminé à trouver un nouveau départ, il décida de quitter le village de Fray pour une vieille forge à la périphérie de la ville, espérant y trouver la paix intérieure.<br>Pendant ce temps, en coulisses, l'ordre des Cosmers se réorganisait pour empêcher que le passé ne se reproduise. Hank et ses fils commencèrent un nouveau chapitre de leur vie, loin de la guerre mais toujours hantés par ses souvenirs indélébiles.<br>Ces épreuves avaient assagi le guerrier fougueux qu'Hank était autrefois. Chaque jour était une bataille, mais cette fois, c'était une bataille pour la paix, pour un avenir meilleur pour ses fils. Mia et Alix ne verraient jamais cette nouvelle vie, mais Hank se promettait de tout faire pour que ses fils ne connaissent jamais l'horreur de la guerre.<br>Au loin, la tour de Glothäm se dressait comme un rappel poignant des épreuves passées, témoignant de la résilience de ceux qui avaient survécu et des cicatrices invisibles sur leur monde.<br>

SUITE <a data-href="Phase 2 - Mia" href="\04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 2 - Mia</a>  &gt;&gt;

]]></description><link>04 - Arcs\01 - Phase 1\Phase 1 - les Séquelles de la guerre.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/01 - Phase 1/Phase 1 - les Séquelles de la guerre.md</guid><pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:23:01 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Phase 2 - Mia]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Quinze années plus tard, le soleil se levait lentement sur la petite ville de Fray, baignant les ruelles de sa lumière dorée. À la forge, Hank était déjà à l'œuvre. Taneï, son fils aîné, martelait le métal chaud avec force. Öko, le cadet, observait avec fascination. Il était absorbé par les flammes dansantes et les étincelles.<br>Soudain, une voix gaie retentit dans l'atelier. C'était Jeanne, qui arrivait d'un pas léger, son regard brillant de curiosité et d'enthousiasme. "Bien le bonjour messieurs ! Qu'est-ce que vous fabriquez aujourd'hui ?" demanda-t-elle avec un sourire radieux.<br>Hank se redressa, essuyant la sueur de son front, et lui adressa un sourire chaleureux. "Bonjour, Jeanne ! Aujourd'hui, nous avons une commande spéciale : une série de couteaux de cuisine pour le marché de demain."<br>Pendant que Hank et Taneï reprenaient le travail, Jeanne se joignit à Öko près de la forge. Elle demanda les étapes du processus. Öko était habituellement réservé, mais il se sentait à l'aise avec elle. Il partagea ses connaissances sur la forge avec elle.<br>Finalement, Öko s'étendit davantage sur la beauté des flammes que sur le travail de la forge lui-même.<br>"Quel poète !" commenta Jeanne avec admiration.<br>Öko détourna le regard, rougissant légèrement.<br>Pendant ce temps, Taneï forgeait intensément. Ses muscles étaient tendus d'effort. Il ne parlait pas beaucoup, mais son travail parlait pour lui. Hank observait son fils avec fierté, voyant en lui le reflet de sa propre détermination.<br>La journée s'écoula ainsi, ponctuée de rires, de conversations animées et du crépitement réconfortant du feu. À la fin de la journée, alors que le soleil se couchait, le groupe s'installa autour d'un repas simple mais copieux. Ils partagèrent des histoires et des souvenirs de leur vie.<br>Dans la forge sombre, Jeanne, perdue dans ses souvenirs, dit qu'elle voyait Hank comme un second père adoptif.<br>
"Je rêve d'aventure, comme celles que je lis dans les livres du culte . . ." soupira Jeanne.<br>"Et moi donc !" s'exclama Taneï, "Bientôt je deviendrai un Cosmer et j'affronterai les pires créatures altérées."<br>À côté d'eux, Öko, le regard souvent perdu dans l'horizon lointain, gardait le silence. Pourtant, derrière son regard calme, ses yeux brillaient d'espoir et de résolution. Il semblait perdu dans ses pensées. Comme s'il cherchait les mots justes pour exprimer ses sentiments.<br>Finalement, après un moment de silence, il leva les yeux vers ses compagnons et esquissa un léger sourire.<br>								* * *
Copier<br>Le lendemain matin, alors que les premiers rayons du soleil éclairaient la forge de Hank, un tumulte inhabituel commença.<br>Une délégation du roi de Fray avait fait son apparition, rompant la tranquillité habituelle du hameau. Hank leva les yeux de son enclume. La surprise se lisait sur son visage alors qu'il saluait les messagers royaux.<br>Parmi eux se trouvait un visage familier. C'était le visage du nouveau roi de Fray. Hank l'avait connu enfant. Maintenant, il devait prendre la place de son père récemment décédé. La détermination et le charisme du roi transparaissaient dans chaque ligne de son visage. La forge crépitait de tension. Elle semblait refléter l'urgence de la mission que le roi était venu confier à Hank.<br>Une épée, une arme d'une importance capitale pour son couronnement, était la requête pressante. Et pas n'importe quelle épée. Elle devait être d'une qualité et d'une beauté exceptionnelles. Elle devait porter les symboles du pouvoir et de la noblesse du roi de Fray.<br>Le roi exposa ses exigences avec une détermination claire. Hank sentit le poids de la tâche qui lui incombait devenir plus lourd. Énumérer les caractéristiques requises pour l'épée était presque irréel. Elle devait être faite d'un métal blanc brillant, solide mais léger. Le métal devait être orné de gemmes de Cosm et béni par la lumière. Comment pourrait-il répondre à de telles demandes ?<br>Malgré ses doutes quant à la faisabilité d'un tel projet, Hank, avide de challenge, accepta la commande. L'appel à l'aventure était enfoui depuis longtemps sous le poids des responsabilités quotidiennes. Mais, il résonnait de nouveau en lui. Il vibrait dans chaque partie de son être.<br>Après le départ de la délégation royale, Hank rassembla Öko, Jeanne et Taneï pour leur exposer le défi qui les attendait.<br>Les réactions initiales furent mêlées d'excitation et d'enthousiasme. Pourtant, Hank les ramena rapidement à la réalité. Il dit qu'il n'avait pas encore toutes les réponses sur la manière de mener à bien ce projet. Les spécifications exigées par le roi pour le choix du métal ne correspondaient à aucun matériau connu . . .<br>Jeanne balaya le problème d'un sourire. "Si nous cherchons bien, nous trouverons une solution. Je serai heureuse d'apporter ma lumière à cette épée !"<br>Hank regarda par la fenêtre, le soleil éclatant lui caressait le visage.<br>"Nous mènerons ce projet à bien !" s'exclama-t-il. "Öko, je te charge de trouver un moyen d'enchanter l'épée. Jeanne, tu la béniras. Taneï et moi fournirons le minerai et fabriquerons l'épée."<br>C'est ainsi que tous commencèrent la tâche qui leur était assignée.<br>                                * * *                                        
Copier<br> Jeanne plongea dans l'océan des écrits sacrés du Culte de la Lumière. Elle le fit pour apprendre leurs méthodes pour bénir les objets. Chaque matin, elle se rendait à la bibliothèque. Là, les rayons du soleil traversaient les vitraux colorés. Ils éclairaient les étagères, remplies de vieux livres. Elle se plongea dans les textes. Elle lisait chaque mot encore et encore avec une grande concentration.<br>Les jours s'étiraient en une routine studieuse, ponctuée de découvertes et de réflexions. Parfois, Jeanne croisait d'autres membres du culte dans les allées de la bibliothèque. Ils échangeaient des salutations polies et des sourires complices. Ces rencontres fortuites l'inspiraient et l'encourageaient. Elles lui rappelaient qu'elle n'était pas seule dans sa quête de connaissance.<br>Au fil des semaines, Jeanne apprit les rituels et les pratiques du culte. Elle rencontra de nombreuses références à un type particulier de livre dans les textes qu'elle étudiait. Ces ouvrages, gardés sous clé dans une section spéciale de la bibliothèque, avaient attiré son attention. Elle brûlait de les découvrir. Mais, elle savait qu'elle devait être patiente et prudente dans sa recherche.<br>Un jour, alors qu'elle étudiait un vieux livre poussiéreux, elle entendit des chuchotements étouffés venant d'une section voisine de la bibliothèque. Intriguée, elle posa son livre et se dirigea vers le bruit, le cœur battant d'excitation. Elle trouva un groupe de moines du culte. Ils discutaient avec énergie d'un texte ancien récemment découvert. Ils partageaient des idées sur son origine et sa signification.<br>Jeanne les écouta avec intérêt pendant un moment, absorbant chaque mot avec une attention fiévreuse. Puis, avec un sourire reconnaissant, elle retourna à ses propres études. Elle emporta avec elle les nouvelles informations qu'elle avait obtenues.<br>Les mois passèrent. Jeanne se retrouva à explorer de plus en plus les coins reculés de la bibliothèque. Elle était attirée par l'appel irrésistible des livres interdits. Elle se faufilait dans les allées étroites, parcourant les étagères chargées de livres anciens, son esprit tourbillonnant d'idées et de théories. Parfois, elle trouvait un texte qui l'intriguait. Elle s'asseyait alors et le lisait attentivement. Elle ne cessait de trouver des mentions de livres interdits.<br>Une nuit, elle était absorbée par la lecture d'un vieux texte. Elle entendit des pas approcher derrière elle. Elle se retourna et vit le Père Lumius, le gardien de la bibliothèque, qui s'approchait avec un sourire chaleureux. Il lui demanda des nouvelles de ses recherches. Elle lui parla de ses découvertes récentes avec excitation.<br>Le Père Lumius écouta attentivement. Il posa des questions et donna des conseils avisés. Ses lumières avaient éclairci certains points pour Jeanne. Mais, il avait éludé ses questions sur les livres sensibles. Jeanne regarda les étagères remplies de vieux livres. Elle vit une petite clé oubliée sur une table près de la section restreinte. Son cœur battait la chamade. Elle s'approcha furtivement, saisit la clé et la glissa discrètement dans sa poche.<br>Alors qu'elle parcourait les allées calmes de la bibliothèque, elle ne pouvait s'empêcher de penser à la clé qu'elle avait glissée dans sa poche. Avec une détermination résolue, elle se dirigea vers la section restreinte, craignant d'être surprise. Arrivée devant la porte, elle inséra silencieusement la clé dans la serrure et tourna doucement. Un léger clic se fit entendre. Puis, la porte s'ouvrit avec un grincement presque imperceptible. Jeanne regarda nerveusement autour d'elle pour vérifier qu'elle était seule. Puis, elle entra dans la pièce sombre et poussiéreuse.<br>La nuit était tombée et les rayons de la lune étaient la seule source de lumière dans la bibliothèque. Munie de la clé et d'une chandelle de fortune, elle pénétra dans la pièce. Rapidement, elle identifia les ouvrages qui l'intéressaient. La pièce n'ayant pas de table, Jeanne se mit alors à lire attentivement ces ouvrages à même le sol. Ils retraçaient l'histoire du culte depuis les temps les plus anciens. Elle y retrouva les valeurs que portait ce dernier mais aussi quelques dérives. Il était fait mention des différents leaders du culte. Il était question d'un certain incident nommé "L'Incident1602". Une bénédiction interdite y était aussi évoquée : "Le Sacrifice Impie".<br>Soudain, Jeanne entendit le grincement familier de la porte d'entrée de la bibliothèque. Elle connaissait ce son spécifique par cœur, car c'était souvent elle qui ouvrait la bibliothèque chaque matin. Mais cette fois-ci, c'était différent. Cette fois, elle était là, cachée dans la sombre section restreinte, avec les livres interdits étalés devant elle.<br>Les lumières de la bibliothèque s'allumèrent. Jeanne ressentit une vague de panique. Elle resta figée sur place, prise au piège dans le réseau de ses propres désirs et secrets.<br>Au loin, dans la lueur vacillante des bougies, elle aperçut une silhouette imposante. Un vieil homme, drapé dans une longue robe, s'avançait lentement vers elle. Il tenait un sceptre lumineux. Son cœur battait encore plus fort alors qu'elle réalisait que c'était le Maître du Culte lui-même.<br>Que faisait-il là, à une heure si tardive ? Jeanne sentit la peur la paralyser alors qu'elle se demandait si elle devait se révéler ou rester cachée dans l'ombre.<br>Cependant, ses pensées furent interrompues lorsque le regard perçant du Maître du Culte se posa sur elle. Il semblait avoir remarqué sa présence. Sans réfléchir, Jeanne remit précipitamment la clé à sa place, puis se leva et s'apprêta à s'enfuir.<br>Mais le Maître du Culte était déjà sur elle, sa voix résonnant dans la pièce silencieuse. "Qui es-tu, jeune fille ? Que fais-tu dans cet endroit sacré à une heure aussi tardive ?" demanda-t-il d'une voix calme mais autoritaire.<br>"Je . . . J'étudiais les bénédictions d'objets," balbutia-t-elle fébrilement.<br>"Tu dois savoir que certaines connaissances ne doivent être portées que sur les épaules du maître du culte . . . " lâcha le vieil homme.<br>Il poursuivit d'un ton solennel : "Je pense que ce livre répondra à tes questions."<br>Quand il lui montra le livre, Jeanne vit l'inscription sur la couverture. Elle disait : "Bénédictions pour les Objets Sacrés du Culte de la Lumière". C'était exactement ce qu'elle cherchait. Mais, elle fut surprise de le trouver ici, dans cette bibliothèque reculée.<br>Avant qu'elle ne puisse demander, le Maître du Culte lui lança un regard intense. Comme s'il pouvait lire ses pensées. "Souviens-toi, Jeanne, que le chemin vers la lumière est semé d'embûches."<br>Jeanne hocha la tête, absorbant chaque mot avec une attention aiguë. Elle se sentit troublée par les paroles sages. Mais, elle fut également intriguée par leur profonde signification.<br>Sans un mot de plus, le Maître du Culte fit demi-tour et se dirigea vers la sortie de la bibliothèque. Jeanne le regarda s'éloigner, se demandant la raison originelle de sa venue. Peut-être avait-elle rêvé . . . ?<br>Seule, elle se plongea dans le livre tant attendu. Alors que les heures passaient, elle vit le soleil commencer à se lever.<br>Au cours des mois qui suivirent, Jeanne étudia ce livre sans relâche. Elle repensait souvent à cette scène presque irréelle.<br>                                * * *                                        
Copier<br>Öko, de son côté, devait en apprendre plus sur le Cosm pour mener à bien sa mission.<br>
Une discussion s'entama alors avec Hank.<br>
"Öko, mon garçon, tu as beaucoup appris ici à Fray. Mais, je sais que tu n'apprendras pas plus sur le Cosm Gamé ici," commença le forgeron.<br>Öko, assis en face de son père, acquiesça timidement. "Oui, je me sens comme restreint ici. Jeanne m'a parlé de Glothäm comme d'une ville neutre où vivent beaucoup de Gamés."<br>Hank, posant une main rassurante sur l'épaule de son fils, sourit avec bienveillance. "Je comprends, Öko. Et tu sais quoi ? Je pense que je pourrais avoir une solution pour toi."<br>Öko leva les yeux vers son père, une lueur d'espoir dans le regard. "Vraiment ?"<br>Hank parla avec un sourire espiègle, "J'ai quelques contacts à Glothäm, des amis qui pourraient t'aider à étudier le Cosm là-bas. Si tu es sérieux dans ta volonté d'apprendre, je pourrais leur demander de te soutenir."<br>Les yeux d'Öko s'illuminèrent. Hank hocha la tête avec conviction, il savait que son fils était sérieux et avide de mieux connaître ses pouvoirs.<br>Öko serra son poing avec résolution. "Je le serai, père."<br>Hank sourit avec fierté. "C'est mon garçon ! J'enverrai demain une missive à mes contacts."<br>Ce soir-là, Hank écrit une lettre à un homme nommé Bhaus. Il demande à Bhaus d'accueillir son fils dans la cité-état et de lui trouver un mentor en Cosm. Il attacha la missive à la patte d'un corbeau avant de le laisser s'envoler dans la pénombre. Öko observa secrètement cette scène qui représentait tant pour lui.<br>Lorsqu'il reçut la réponse de Bhaus, l'ami de son père à Glothäm Öko fu très ému. Il avait été accepté dans une association de la cité-état. Cela lui offrait un accès privilégié à l'apprentissage du Cosm.<br>Le jour de son départ pour Glothäm, il regarda vers Fray comme s'il tournait une page. C'était la première fois qu'il allait être séparé de son père et de son frère dans une contrée inconnue.<br>Il regarda attentivement le chemin. Il remarqua chaque coin et chaque animal qu'il voyait. Tout était nouveau. Une fois arrivé à Glothäm, il fut chaleureusement accueilli par un Elfe imposant du nom de Ydris. Il émanait de lui une aura de puissance de Cosm qu'Öko pouvait sentir très distinctement. Ydris le guida à travers les ruelles animées de la cité-état jusqu'à son logement au sein de l'association des Gamés. Öko fut impressionné par l'atmosphère animée parmi les autres membres de l'association. Il n'avait jamais ressenti autant de Cosm à Fray.<br>Les premiers jours furent un véritable tourbillon d'apprentissage pour Öko. Il assista à des conférences. Il participa à des sessions de méditation. Il vit d'impressionnantes démonstrations de manipulation du Cosm. Il comprit rapidement la distinction entre le Cosm Gamé et le Cosm Yamé, deux synthétisations très opposées.<br>Mais ce qui captiva le plus Öko, ce fut l'étude de la Couronne de Glothäm, une relique emblématique. Cette dernière avait fasciné les Gamés depuis des générations. La Couronne était plus qu'un simple artefact. C'était un vaisseau de souvenirs. Elle pouvait transmettre les connaissances et les expériences de ses anciens porteurs. Cette révélation renforça sa détermination à maîtriser le Cosm et à découvrir sa propre pratique.<br>Avec un zèle renouvelé, Öko se plongea dans son entraînement. Il essaya différentes façons d'infuser des matériaux avec de l'énergie de Cosm. Il améliora sa capacité à canaliser le Cosm. Il étudia l'utilisation de pierres chargées pour maintenir les enchantements. Chaque jour apportait son lot de défis et de découvertes, mais Öko persévérait avec une détermination sans faille.<br>Parallèlement à ses recherches, il se découvrit lui-même. Il avait toujours eu la capacité de manipuler le Cosm des créatures. Mais, il réalisa aussi qu'il pouvait rappeler la structure de Cosm de ces même créatures. En apprenant, il était souvent entouré de projections de ses créatures apprivoisées. Elles venaient de Fray. Cela impressionnait ses colocataires.<br>Lors de ses temps de repos, Öko aimait se balader autour de la ville, là où la nature avait plus de place.<br>Une nuit, éclairé par la pleine lune, il traversait la dense forêt qui l'entourait. C'est alors qu'il tomba sur un groupe de trois sangliers aux yeux rouges injectés de sang. Ni une ni deux, ces derniers lui foncèrent dessus. Il eut juste le temps d'esquiver mais se retrouva au sol couvert de boue. En se relevant, les sangliers s'apprêtaient à charger de nouveau. Öko leur fit face en restant immobile. Ils fondaient droit sur lui. Il concentra toute sa force pour arrêter leur Cosm. C'était la première fois qu'il faisait face à des créatures altérées. Il en avait entendu parler dans les histoires de son père. Mais, grâce à ses récentes études, le terme "altéré" avait maintenant du sens. Le Cosm de ces créatures était dénaturé et instable. Finalement, les sangliers s'arrêtèrent net juste avant de le toucher, avant de s'effondrer au sol. Öko prit le temps d'étudier les corps des animaux. Leurs lèvres étaient bleues et sentaient mauvais. Il comprit rapidement qu'un certaine nourriture avait provoqué leur état. Il leur rinça la bouche avec de l'eau qu'il avait récoltée juste à côté. En chemin, Öko trouva des champignons bleus phosphorescents. Ils émettaient un peu d'énergie de Cosm. C'était très surprenant. Il en ramassa autant que possible. Puis, il piétina les derniers. À son retour près des sangliers, ces derniers commençaient à émerger de leur transe. Öko posa sa main sur chacun d'eux pour leur transmettre une petite part de son énergie. Immédiatement, ils perdirent toute agressivité et se montrèrent reconnaissants. Öko passa quelques minutes à les caresser avant de retourner vers la ville.<br>De retour a Fray, il raconta ce qui s'était passé. Son père écouta attentivement, fier de voir son fils si courageux et compatissant envers les animaux.<br>Les jours suivants, Öko reprit ses études à Glothäm avec encore plus de détermination. Il passait aussi beaucoup de temps à explorer les bois autour de la ville, découvrant de nouveaux phénomènes et collectant des échantillons pour ses recherches.<br>La vie reprenait son cours normal, mais chaque escapade en forêt ramenait Öko à ses pouvoir et sa connexion toute particulière avec les créatures de ce monde.<br>                                * * *   
Copier<br>Pendant ce temps, Hank et Taneï passaient de longues heures dans leur petit atelier. Ils jonglaient entre la conception de l'épée et la recherche du minerai parfait. Des éclats de métal et le crépitement du feu remplissaient l'espace. Ils discutaient des moindres détails de conception tout en cherchant désespérément le meilleur matériau brut.<br>Malgré leur expertise, le minerai blanc demandé par le roi restait hors de leur portée. Les livres de référence étaient épluchés, les contacts interrogés, mais chaque piste se révélait être une impasse.<br>Ils décidèrent alors de se lancer dans une expédition. Avec leur équipement de forge sur les épaules, ils quittèrent l'atelier. Ils s'aventurèrent dans les mines sinueuses à proximité. Ils étaient déterminés à trouver la clé de leur puzzle.<br>Le long de la rivière Jah, Ils commencèrent leur quête. Le paysage défilait. Il mêlait des falaises abruptes à la verdure luxuriante des vallées. <br>Dans les mines sombres et humides, ils parcouraient les tunnels étroits. Ils recherchaient le minerai précieux. Leurs torches éclairaient les parois de pierre. Elles révélaient des reflets métalliques qui nourrissaient leur espoir. Cependant, chaque éclat de roche examiné ne faisait que renforcer leur frustration.<br>Entre deux explorations, Hank et Taneï s'arrêtaient pour se reposer. Ils s'asseyaient souvent côte à côte sur un tas de roches usées en discutant de la vie de Cosmer.<br>Même après plusieurs mois d'exploration, leurs efforts demeuraient vains. Ils remontèrent finalement le fleuve jusqu'à son embouchure à l'Est de Fray. Désormais, leur quotidien était rythmé par l'entraînement au combat et la pêche pour se nourrir.<br>Un soir, au coucher du soleil, le ciel se paru de couleurs chaudes. Hank poussa un soupir de frustration. "Parfois je me demande si nous trouverons jamais ce fichu minerai."<br>Taneï, assis près du feu de camp, regarda son père avec détermination. "Nous finirons bien par tomber dessus ! J'en suis persuadé, de toute façon nous ne rentrons pas sans l'avoir trouvé!"<br>Hank se mit à rire, reconnaissant le soutien et la détermination inébranlable de son fils. Pourtant, une lueur de doute persistait dans ses yeux fatigués. "J'ai comme l'impression que le destin s'acharne contre nous."<br>Le silence s'installa entre eux. Il n'était brisé que par le crépitement du feu et le bruit des vagues se brisant sur le rivage. Dans cette quiétude, Hank laissa son regard errer sur les eaux sombres du fleuve, perdu dans ses pensées.<br>À travers les flammes dansantes, Taneï pouvait voir les ombres de son passé se dessiner sur le visage de son père. Il posa une main réconfortante sur son épaule. "Peut-être que le chemin vers la gloire n'est pas toujours celui que l'on imagine . . ."<br>Les paroles de son fils résonnèrent dans l'obscurité. Cela faisait longtemps que Hank avait renoncé à la gloire qui lui manquait tant. Les flammes dansaient joyeusement autour du feu. Taneï observait attentivement les poissons qui grillaient. Il fut surpris de voir que les écailles de certains poissons devenaient blanches sous la chaleur. Une idée lui traversa l'esprit : Et si la couleur de ces écailles correspondait à celle du minerai ?<br>Après un examen plus attentif, Taneï se rendit compte que seuls certains poissons avaient ces écailles. Il s'agissait d'anguilles abyssales. Mais, il découvrit qu'il ne s'agissait pas d'écailles. Il s'agissait de débris minéraux. Les débris étaient attirés par la charge électrique naturelle du poisson. C'était de la poussière de minerai !<br>Excités par cette découverte, Hank et Taneï examinèrent de près ce minerai inconnu. Ils découvrirent qu'il s'agissait de poudre de roche avec beaucoup de Cosm. C'était une découverte incroyable.<br>Hank vit rapidement le potentiel de cette découverte. Mais, il vit aussi les dangers qu'elle représentait. Une telle ressource pourrait bouleverser l'équilibre fragile du monde et déclencher des conflits.<br>C'est pourquoi, après une longue réflexion, il prit une décision difficile. Il demanda à Taneï de garder cette information secrète, entre eux deux. Car parfois, la plus grande sagesse réside dans la retenue, même face à la tentation de la gloire.<br>Le lendemain matin, Ils se lancèrent dans une compétition amicale. Ils partirent à la pêche, non pas pour du poisson cette fois, mais pour collecter la précieuse poussière minérale. Les deux hommes se retrouvèrent au bord de la rivière, équipés de leurs filets et de leurs seaux. Les reflets de l'aube dansaient sur les eaux calmes, créant un spectacle enchanteur.<br>"Que le meilleur pêcheur gagne !", lança Taneï avec un sourire malicieux, plongeant son filet dans les eaux cristallines.<br>Hank lui rendit son sourire, le regard pétillant de défi. "Que le plus habile remporte la victoire", répliqua-t-il en lançant son propre filet dans la rivière.<br>Pendant des heures, ils s'affrontés dans un concours tout sauf silencieux. Ils se concentraient sur leur tâche avec une détermination inébranlable. Parfois, une anguille sautait hors de l'eau mais, leur concentration était uniquement dirigée vers la collecte du minerai.<br>Au fur et à mesure que le soleil se levait, leurs seaux se remplissaient lentement de poudre minérale scintillante. Chaque particule représentait un pas de plus vers la réalisation de leur objectif commun.<br>À la fin de la journée, lorsque les derniers rayons du soleil touchèrent l'eau, Hank et Taneï se retrouvèrent sur la rive. Ils comptaient soigneusement leur récolte. Un sourire satisfait se dessina sur leur visage. Ils réalisèrent qu'ils avaient finalement travaillé ensemble.<br>"Eh bien, mon fils, je dois admettre que tu es un adversaire redoutable", déclara Hank dégoulinant de sueur.<br>Taneï rit joyeusement. "Et toi, père, tu es toujours aussi habile."<br>Il leur fallut quelques semaines pour récolter suffisamment de minerai. Lorsqu'ils revinrent à la forge, ils le purifièrent. Cela leur permit de fabriquer deux lingots. Chaque lingot pesant deux kilos.<br>                                * * *   
Copier<br>C'est ainsi qu'un mois avant la date de livraison, Hank, Öko, Taneï et Jeanne furent tous les quatre réunis à la forge. Ce projet les avait conduits à explorer les profondeurs du monde. Ils avait révélé une maturité croissante et une force cachée en chacun d'eux.<br>Forts de leur expérience acquise, ils se lancèrent dans la fabrication de l'épée. Hank avait conçu un moule spécifique pour la lame de cette commande. Ils firent fondre le métal d'un des deux lingots dans le moule, puis Taneï se mit à battre le fer chaud. Mais, ce minerai était beaucoup plus dur que le fer ordinaire. Cela rendait le raffinage de la lame long et difficile.<br>Une fois la lame formée, Taneï et Hank la manipulèrent avec précaution, conscient de sa fragilité apparente. Pendant ce temps, Hank et Öko travaillaient sur le pommeau. Ils y insérèrent soigneusement des gemmes chargées de Cosm.<br>Lorsque vint le moment d'enchanter la lame, Öko ferma les yeux et plongea au plus profond de sa conscience. Une aura mystique semblait l'entourer. Il se concentrait, et sa respiration devint régulière et profonde. Ses mains tremblaient légèrement, captant les flux d'énergie de Cosm qui emplissaient l'atmosphère.<br>Dans un mouvement fluide et précis, Öko tendit les mains au-dessus de la lame. Ses doigts semblaient effleurer la frontière entre le réel et l'irréel. Une lueur irisée émanait de ses paumes. Il manipulait les forces du Cosm. Il imprégnait chaque fibre métallique de cette énergie ancienne.<br>Parmi les joyaux du pommeau se trouvait une gemme unique. Elle ressemblait à celle de la couronne de Glothäm. Elle pulsait d'une lueur éthérée, résonnant avec les incantations d'Öko. Cette gemme était un véritable conteneur d'énergie. Elle semblait boire avidement des flux de Cosm, prête à les libérer sous forme de lumière aux moments clés.<br>Après l'enchantement, Öko recula lentement. Il laissa la lame dans la pénombre qui semblait provenir de son essence chargée de Cosm. Hank saisit alors un imposant marteau. Ses muscles se contractèrent. Il s'apprêtait à tester la solidité de la lame. Ils avaient tellement travaillé dur pour la forger.<br>Un silence lourd enveloppa l'atelier alors que Hank leva le marteau haut au-dessus de sa tête. Puis, avec un geste décidé, il abattit le marteau sur la lame avec une force brutale.<br>Le granit sur lequel reposait la lame se fissura sous le choc. Il envoya des éclats de pierre dans toutes les directions. Mais, la lame, symbole de leur détermination, demeura parfaitement intacte. L'émerveillement et l'étonnement remplirent la pièce. Le jeune trio contempla avec émerveillement le résultat de leur travail.<br>Puis, Jeanne se saisit de l'épée avec respect, sentant le poids de son importance dans ses mains. Elle se dirigea vers l'extérieur, guidée par l'éclat du soleil qui illuminait la forge. Lorsque le premier rayon de soleil toucha la lame, elle brilla d'une luminosité éblouissante. Elle fit pétiller les yeux de tous les spectateurs.<br>Avec une main experte, Jeanne commença à graver avec un diamant trempé dans le Cosm. Elle écrivit la devise sacrée du culte : "Après l'obscurité vient la lumière." Chaque coup de ciseau était solennel et respectueux. Ils gravaient dans le métal son profond attachement à la lumière de la connaissance.<br>Ainsi, d'une voix empreinte de dévotion, elle entama la bénédiction, invoquant les grâces du soleil sur la lame. Les mots emplirent l'air de puissance et de sainteté. Les reflets du soleil sur l'épée s'intensifièrent.<br>Lorsqu'elle eut terminé son incantation, une aura lumineuse entoura l'épée. Elle aveugla les quatre héros présents. C'était la bénédiction solennelle accordée à l'arme.<br>Le travail de ces si longs mois avait finalement porté ses fruits, résultant en une épée qui marquerait l'histoire . . . <br>"Il est temps de lui donner un nom !", déclara Hank d'une voix grave.<br>"Je propose que cette épée soit nommée Mia", dit-il d'une voix empreinte d'émotion. "C'est en souvenir de celle qui a illuminé ma vie de son amour et de sa gentillesse."<br>Le silence qui suivit était empreint de respect et de solennité. Chaque personne comprenait l'importance de l'hommage.<br>Ainsi, Mia fut baptisée comme une arme forgée dans le feu. C'était aussi un hommage à l'amour et au souvenir de quelqu'un de cher au cœur de Hank<br>

SUITE <a data-href="Phase 3 - La pluie d'étoiles" href="\04 - Arcs\03 - Phase 3\Phase 3 - La pluie d'étoiles.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 3 - La pluie d'étoiles</a>

]]></description><link>04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/02 - Phase 2/Phase 2 - Mia.md</guid><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 17:17:34 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Phase 3 - La pluie d'étoiles]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Deux semaines avant le couronnement du nouveau roi, c'était le jour de la livraison de l'épée. Hank, accompagné de Jeanne et de ses fils Öko et Taneï, prit la route en direction de la capitale de Contria : Fray. La journée était magnifiquement ensoleillée, et l'épée était soigneusement rangée dans une belle boîte en bois blanc.<br>Arrivés à la capitale, ils furent reçus par le roi dans la majestueuse salle du trône. Lorsque Hank sortit l'épée, la lumière fut capturée à travers les vitraux, créant un spectacle éblouissant qui ravit toute la cour, y compris le nouveau roi. Pour exprimer sa gratitude, ce dernier organisa un banquet improvisé en l'honneur de Hank et lui décerna même le titre de forgeron particulier du roi.<br>Les festivités se déroulèrent avec éclat jusqu'à la nuit avancée, le banquet illuminé par des chandelles et des torches, résonnait des rires et des conversations animées.<br>"Hank, vous êtes l'artisan le plus talentueux que j'ai jamais rencontré", s'exclama le roi, levant son verre en l'honneur du forgeron.<br>Humble mais touché par les paroles du roi, Hank répondit avec gratitude : "Votre Majesté, c'est un honneur mais je n'ai pas mené ce projet à bien seul, vous avez devant vous les trois jeunes apprentis qui ont participé au projet."<br>Jeanne sourit, ses yeux brillants de fierté.<br>
Öko et Taneï, échangèrent un regard complice.<br>Plus tard, sur le chemin du retour, alors que la nuit enveloppait la campagne de son manteau sombre, le ciel s'embrasa soudain de milliers d'étoiles filantes.<br>Leur beauté était éclipsée par une atmosphère sinistre, les étoiles semblaient tomber du ciel avec une force inquiétante, créant une pluie d'éclats lumineux qui éclairait le paysage d'une lueur lugubre.<br>"Regardez, c'est à la fois incroyable et terrifiant", murmura Öko, ses yeux écarquillés d'excitation mêlée de peur.<br>Jeanne acquiesça, son cœur battant la chamade. "On dirait que la lumière tombe du ciel, Je ne suis pas sûre que ce soit une si bonne idée de rester ici à regarder."<br>Taneï hocha la tête, son visage pâle sous la lumière des étoiles. "Je suis d'accord. On ferait mieux de rentrer avant que ça devienne vraiment dangereux."<br>Ils restèrent là, figés par la fascination et la peur, jusqu'à ce que les tremblements de terre interrompent brutalement leur contemplation. <br>Hank les rejoint avec précipitation. "Nous rentrons en urgence à la forge" s'exclama t'il.<br>
Il sentait que quelque chose de sinistre se préparait, que ces étoiles filantes n'étaient pas simplement un spectacle céleste, mais le présage de quelque chose de bien plus menaçant.<br>Öko et Taneï échangèrent un regard chargé de nervosité, comprenant l'urgence dans la voix de leur père. Ils se mirent en marche rapidement, leurs pas résonnant sur le sol alors qu'ils se hâtaient de retourner à la sécurité de leur foyer.<br>Jeanne pressa pour les suivre, son cœur battant la chamade dans sa poitrine. Elle se tourna une dernière fois vers le ciel, sentant un frisson lui parcourir l'échine alors que les étoiles continuaient de tomber avec une insistance menaçante.<br>En arrivant à la forge, ils furent soulagés de constater que leur maison ainsi que l'église  avaient été épargnées par les tremblements de terre et la pluie d'étoiles. <br>Hank prit les devants, organisant rapidement leurs efforts pour aider les habitants voisins dont les maisons avaient été endommagées par les tremblements de terre. Ensemble, ils travaillèrent dans l'obscurité croissante, apportant soutien et réconfort à ceux qui en avaient besoin.<br>La nuit passa dans un tourbillon d'activité et d'incertitude. Au petit matin, les nouvelles alarmantes d'un tsunami dévastateur qui avait frappé les côtes voisines parvinrent jusqu'à eux, leur faisant prendre conscience de l'ampleur de l'évènement. <br>								* * *
Copier<br>Pendant ce temps, dans les cercles politiques de Glothäm, la réunion d'urgence du conseil battait son plein. Les dirigeants des différentes factions se disputaient, chacun cherchant à rejeter la faute sur l'autre pour le désastre qui avait frappé les côtes.<br>La Faction Yamé, avide de ressources et de progrès, accusait la Faction Gamé de négligence et d'irresponsabilité, affirmant que leurs croyances archaïques et leurs rituels sacrés avaient déclenchés cette catastrophe.<br>En réponse, la Faction Gamé défendait avec véhémence sa tradition et son respect du sacré, blâmant la Faction Yamé pour son avidité et son manque de respect pour les forces naturelles, affirmant que leur quête incessante de source de Cosm avait déclenché la colère des dieux.<br>La tension montait à mesure que les accusations fusaient de toutes parts, menaçant de rompre l'équilibre fragile de la paix mondiale. Dans les coulisses, les dirigeants de Glothäm tentaient de calmer les esprits et de trouver un terrain d'entente, mais la situation restait tendue et incertaine.<br> Sur les côtes ravagées, les habitants luttaient pour reconstruire leur vie après le tsunami. Les elfes de l'Aldisil entreprenaient également des démarches pour comprendre la signification de cet événement, cherchant des réponses dans les anciennes prophéties et les enseignements de leurs ancêtres.<br>Des recherches furent menées, cherchant des réponses aux questions soulevées par cet événement céleste. Ils découvrirent bientôt que ces étoiles n'étaient pas seulement des cailloux en fusion, mais qu'elles renfermaient une énergie mystérieuse et puissante, créant une forte émanation de Cosm dans l'océan entre l'Amarthie et l'Aldisil.<br>Lorsque les navigateurs se risquèrent à explorer les lieux de l'impact, ils furent témoins d'un spectacle étonnant. La mer, était déchaînée par des forces mystérieuses, se révélant impitoyable pour ceux qui osaient la défier.<br>
Des créatures hostiles attaquaient tous les navires, les explorateurs n'iraient pas plus loin avec leur bateau de fortune.<br>À Glothäm, la nouvelle de cette découverte suscita une agitation fiévreuse. Les dirigeants des factions s'affairaient à rassembler les ressources nécessaires pour former des équipages prêts à affronter l'inconnu. Mais les récents tsunamis avaient laissé une flotte en lambeaux, rendant la tâche d'autant plus ardue.<br>								* * *
Copier<br>Hank avait reçu une nouvelle missive du roi de Fray, le sommant de se présenter à Glothäm pour préparer une mission d'exploration de la zone d'agitation. L'idée d'une nouvelle aventure le remplissait d'une excitation qu'il n'avait pas ressentie depuis des années.<br>Lorsqu'il pénétra dans la salle du conseil des anciens, il était déterminé à saisir cette opportunité avec fermeté.<br>Les regards surpris et intrigués des membres du conseil l'accueillirent alors qu'il avançait vers le centre de la pièce, où siégeaient les dirigeants Yamé. Il salua respectueusement l'assemblée avant de prendre la parole.<br>"Messieurs, mesdames", commença-t-il d'une voix assurée, "Comme vous le savez, cela fait maintenant 15 année que je n'ai pas servi en tant que Cosmer. Je ne prends pas cette responsabilité à la légère. Nous sommes confrontés à un défi de taille qui me force à reprendre du service. Je suis convaincu que cette expédition sera un succès et qu'elle permettra de mettre la lumière sur les récents évènements"<br>Ses paroles résonnèrent dans la salle, empreintes de détermination et de bravoure. Il sentait le poids de l'histoire sur ses épaules, mais il était prêt à relever le défi.<br>Les dirigeants Yamé acquiescèrent. Ils lui accordèrent une confiance totale pour mener à bien sa mission, connaissant sa réputation de guerrier de renom.<br>Hank quitta la salle du conseil satisfait, prêt à tout pour mener à bien sa mission.<br>
Il se voyait déjà dépoussiérer ses vielles haches. Néanmoins une telle tâche demandait de recruter un équipage et de trouver un navire pour la traversée. Hank avait donc un tout nouvel objectif : constituer son équipage pour la mission.<br>

SUITE <a data-href="Phase 4 - L'équipage" href="\04 - Arcs\04 - Phase 4\Phase 4 - L'équipage.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 4 - L'équipage</a>

]]></description><link>04 - Arcs\03 - Phase 3\Phase 3 - La pluie d&apos;étoiles.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/03 - Phase 3/Phase 3 - La pluie d&apos;étoiles.md</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:23:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Phase 4 - L'équipage]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Le projet de Hank pour la mission occupait tout son esprit. La traversée entre L'Amarthie et L'Aldisil, qui prenait normalement une semaine, était désormais entravée par l'agitation régnant dans la région. Les eaux étaient devenues trop périlleuses pour une traversée directe, et cela imposait de trouver un navire capable de naviguer efficacement malgré les conditions difficiles. <br>Pour résoudre ce défi logistique, l'ordre Yamé avait attribué la gestion du port abandonné de Koma à la mission. Niché dans un coin reculé, ce port déserté depuis des années offrait l'avantage de la discrétion. Son isolement assurerait que les préparatifs de la mission se dérouleraient à l'abri des regards indiscrets, préservant ainsi le secret entourant l'expédition à venir.<br>Alors que le vent soufflait à travers les grands bâtiments de Glothäm , Hank se mit au travail, déterminé à faire de Koma le point de départ de cette quête.<br>Sur la route menant à l'ancien port commercial de Koma, Hank se dirigea vers le sud depuis Glothäm. C'est là, dans les rues étroites et les passages ombragés de la cité état, qu'il retrouva un vieil ami, Pietro. Ancien camarade de guerre et célèbre ingénieur du Culte de la Lumière, Pietro était réputé pour ses talents dans la construction et l'architecture. Ses mains avaient façonné les grandes bâtisses de Glothäm, et son esprit brillant avait contribué à la prospérité de la ville. Mais lorsque la guerre avait éclaté, Pietro avait dû abandonner ses plans de construction pour prendre les armes aux côtés de Hank et des autres guerriers.<br>À présent, les circonstances les avaient réunis à nouveau, dans la cathédrale majestueuse de Glothäm. Les années avaient passé depuis leur dernière rencontre, mais l'amitié et la camaraderie qui les liaient étaient restées intactes. Quand Pietro vit Hank franchir les portes de l'a cathédrale, il le reconnut immédiatement.<br>Hank s'installa à côté de Pietro, les regards empreints de sérieux se croisant. "Pietro, mon vieil ami, je suis venu te chercher pour une mission de la plus haute importance", commença Hank d'une voix grave, laissant transparaître toute l'urgence de la situation.<br>Pietro écouta attentivement, alors que Hank lui exposait les récents événements qui avaient secoué la région. Il sentait le désir d'aventure dans les paroles de son camarade, mais il ne pouvait ignorer la gravité de la mission qui se profilait. "Les enjeux sont élevés, Hank. Nous ne pouvons nous permettre de rester à l'écart", répondit-il d'une voix calme mais ferme, exprimant sa conviction de rejoindre Hank dans cette entreprise périlleuse.<br>Après un moment de silence réfléchi, Pietro acquiesça avec résolution. "Je suis avec toi, Hank. Ensemble, nous découvrirons ce qui se passe dans cette mer tumultueuse", déclara-t-il, sa détermination égale à celle de son ami. Avec son expertise en construction navale, Pietro savait qu'il était le choix naturel pour concevoir le navire qui les mènerait vers l'inconnu.<br>Les deux hommes échangèrent un regard déterminé, scellant leur alliance renouvelée dans le but commun de mener à bien leur mission et de découvrir les secrets qui se dissimulaient derrière la récente agitation.<br>Hank poursuivit son voyage vers l'ouest, traversant les vastes étendues de la Cloudia jusqu'à ce qu'il atteigne le territoire de son vieil ami Seguy. <br>Accompagné de sa fidèle louve, Seguy un Orc respecté pour ses connaissances en cartographie et son exploration des marais de la région vaquait à ses activités quotidiennes. Voila bien trois semaines qu'ils ne c'étaient pas vus, mais beaucoup de choses avaient changé depuis.<br>Lorsque Seguy aperçut Hank approcher, les deux hommes s'enlacèrent chaleureusement, mais Seguy pouvait sentir une tension dans l'air. Hank expliqua alors la mission qui lui avait été confiée, et il ne fallut pas longtemps à Seguy pour accepter l'invitation à se joindre à lui. "Fini la retraite paisible mon ami !", déclara-t-il avec détermination. "J'avais prévu de voir quelqu'un aujourd'hui même, je pense qu'il serait un atout pour une mission si périlleuse"<br>Hank leva un sourcil interrogateur, incitant Seguy à poursuivre. "Atriak, notre ancien compagnon archer. Il est agile, rusé et connaît  les créature de ce monde comme personne d'autre", expliqua Seguy avec conviction.<br>Hank acquiesça, reconnaissant la pertinence de la suggestion de Seguy. "Alors, allons le trouver", décida-t-il. Ensemble, ils se dirigèrent vers le nord de la Cloudia, déterminés à recruter Atriak pour compléter leur équipe.<br>Sur leur chemin, un faucon vint à leur rencontre, porteur d'un message pour Hank. C'était Antha, une érudite de Glothäm et une amie proche, qui exprimait son désir de se joindre à la mission secrète. Hank esquissa un sourire en lisant les mots d'Antha. "Les nouvelles vont vites parmi les politiciens de Glothäm", comment a-t-il à Seguy.<br>Une fois le message envoyé en réponse à Antha, ils poursuivirent leur route vers le port abandonné de Koma, où Pietro les attendait pour débuter la conception du navire. L'équipage de la mission prenait forme.<br>Au port de Koma, Hank et Seguy furent accueillis par un spectacle impressionnant : les travaux sur le navire avaient déjà commencé. Pietro, avec son expertise en construction navale, avait rassemblé un équipage de marins aguerris prêts à mettre la main à la pâte pour donner forme au navire qui les mènerait vers l'inconnu.<br>Parmi eux se trouvait Siek, un ancien Cosmer Phoséidien qui s'était reconverti en capitaine de navire. Sa réputation de navigateur chevronné n'était plus à faire, et son expérience dans la traversée des abysses en faisait un élément clé pour cette mission.<br>L'équipage se mit au travail avec détermination, chaque membre apportant sa contribution à la construction du navire. Les semaines qui suivirent furent remplies d'efforts conjoints, alors qu'ils façonnaient le navire qui les emmènerait vers leur destinée.<br>Entre les heures de labeur, les membres de l'équipage trouvaient le temps de faire connaissance, partageant des histoires et des anecdotes sur leurs vies passées et leurs aventures précédentes. Malgré les différences qui les séparaient, une camaraderie solide commençait à se former, unissant ces aventuriers dans leur quête.<br>Hank prit la décision de faire un détour par Fray avant le départ. Antha venait d'arriver et lui avait fait par des dernière nouvelles de Glothäm.<br>
Il voulait voir une dernière fois ses enfants, pour leur expliquer les raisons de son absence. La perspective de les revoir remplissait son cœur, mais il savait que le temps était compté et que bientôt il devrait se résoudre à dire au revoir pour un certain temps.<br>

SUITE ARC 1 : Le voyage de Hank : <a data-href="Partie 1 - La traversée" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\PART 01\Partie 1 - La traversée.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 1 - La traversée</a>

]]></description><link>04 - Arcs\04 - Phase 4\Phase 4 - L&apos;équipage.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/04 - Phase 4/Phase 4 - L&apos;équipage.md</guid><pubDate>Wed, 01 May 2024 11:38:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Partie 1 - La traversée]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Ainsi, de retour à Fray, Hank poussa doucement la porte de son foyer, laissant entrer un rayon de soleil qui illumina la pièce. Ses fils étaient là, absorbés dans leurs tâches. Taneï martelait le métal à la forge, tandis qu'Öko jonglait avec les registres de commande.<br>"Me voila de retour", dit Hank en souriant, déposant son sac près de l'entrée.<br>Taneï leva les yeux, une lueur de surprise dans son regard en voyant son père rentrer plus tôt que prévu.<br>Öko abandonna ses registres et se leva pour accueillir Hank avec un sourire. "On ne s'attendait pas à te voir avant un moment."<br>Hank s'installa à côté d'eux, l'air détendu. "Eh bien, les affaires ont évolué plus rapidement que prévu. Mais regardez-vous deux, en train de gérer les choses comme des pros pendant mon absence."<br>"On a  de fait de notre mieux", répondit Taneï, en essuyant la sueur de son front.<br>"Et vous avez fait un travail formidable", dit Hank le regard fier "Mais j'ai quelque chose d'important à vous dire."<br>Les fils de Hank se tournèrent vers lui, curieux.<br>"La situation dans le monde devient de plus en plus étrange, pour être honnête c'est le bordel.", commença Hank, son ton devenant sérieux. "Les tensions de la guerre étaient à peine résorbée, et maintenant nous devons faire face à des phénomènes étranges comme cette pluie d'étoiles et cette mystérieuse source d'énergie."<br>Taneï et Öko échangèrent un regard, presque surpris de l'importance que prenait la situation.<br>"Tu veux dire que ta mission n'est pas terminée ?" demanda Öko.<br>Hank hocha la tête. "Exactement. En faite, je pense qu'elle ne fait que commencer."<br>"Les tensions entre les factions Yamé et Gamé n'ont jamais étaient aussi importante depuis 15 ans …"<br>Hank soupira, se sentant comme s'il devait leur expliquer une réalité difficile à avaler. "J'ai passé les 15 dernières années loin de l'aventure, à profiter de cette paix qui m'a beaucoup coûté. Aujourd'hui, vous êtes autonomes et n'avez plus vraiment besoin de ma protection. Cette mission, je la fais pour deux raisons. La première est de vous offrir cette paix pour encore quelques belles années. La deuxième est de renouer avec l'aventure car je suis et je resterai toujours un Cosmer."<br>Cette tirade émue nos trois protagonistes. Ils s'enlacèrent une dernière fois avant qu'Hank ne reprenne son sac de voyage. Ses grandes haches étaient attachées à l'arrière de ce dernier, faisant ressurgir son passé de guerrier.<br>Alors qu'il se dirigeait vers Koma, il se retourna une dernière fois pour voir au loin Jeanne, Öko et Taneï qui le regardaient partir. Il sentit le poids de leur regard sur son dos. Dans ce bref instant de séparation, il n'y avait que le silence et le sentiment d'une responsabilité partagée, chacun conscient de la l'ampleur de la situation.<br>							* * *
Copier<br>Alors que le navire prenait forme au port de Koma, Hank parcourait les planches fraîchement clouées, inspectant chaque détail avec un regard attentif. Les voix des ouvriers résonnaient dans l'air alors qu'ils s'affairaient à terminer les derniers ajustements.<br>"Ça prend forme, n'est-ce pas ?" dit Antha en s'approchant de Hank, un sourire satisfait aux lèvres.<br>Hank acquiesça, admirant le travail accompli. "Oui, tout se met en place comme prévu, le travail de Pietro et remarquable. Nous serons bientôt prêts à partir."<br>Antha hocha la tête, son regard se perdant dans les flots scintillants du port. "C'est une mission importante que nous entreprenons. J'espère que nous trouverons des réponses."<br>Hank posa une main rassurante sur l'épaule d'Antha. "Nous trouverons ce que nous cherchons ma chère, je m'y engage."<br>Quelques jours plus tard, le navire était fin prêt à prendre la mer. Siek se tenait à la proue, observant l'horizon avec anticipation. À ses côtés, Seguy, Atriak, Antha, Pietro et Hank discutaient des derniers détails de l'expédition.<br>"Nous devons rester vigilants une fois sur l'eau", disait Siek d'une voix grave. "Les mers peuvent être dangereuses, surtout avec les récents événements."<br>Antha acquiesça, ses yeux balayant l'étendue bleue devant eux. "Nous devons également être prêts à agir rapidement en cas de besoin. La mission est d'une importance capitale."<br>Hank observait silencieusement, absorbant les paroles de ses compagnons. Il savait que l'expédition serait semée de défis, mais il avait confiance en leur capacité à les surmonter.<br>Quand le navire leva enfin l'ancre, l'excitation et la détermination brillaient dans les yeux de chaque membre de l'équipage. Ils étaient prêts à affronter l'inconnu et à découvrir les secrets cachés au cœur de l'Amarthie.<br>Le plan était simple mais crucial : découvrir l'origine de cette source de Cosm, sécuriser la zone et ouvrir un canal d'acheminement vers l'Amarthie. Malgré les informations limitées après les tsunamis, qui indiquaient la présence de météorites dans cet océan, l'équipage était confiant. Siek avait recommandé d'effectuer la traversée classique vers Helboug. Avec cette source d'énergie située quelque part entre l'Amarthie et l'Aldisil, ils étaient convaincus de finir par tomber dessus. Une certitude mêlée à une pointe d'incertitude, c'était là le lot de ceux qui osaient défier l'inconnu.<br>						* * *
Copier<br>Alors que le navire prenait le large, la mer s'agita rapidement, comme si elle était possédée par une force invisible. Siek, habitué de ces eaux, fronça les sourcils en observant l'agitation inhabituelle.<br>"Ça ne présage rien de bon", murmura-t-il à voix basse, ses doigts se crispant autour de la barre.<br>Plus l'équipage avançait vers leur objectif, plus la mer semblait se déchaîner. Les vagues fouettaient le navire avec une violence croissante, secouant les hommes jusqu'au plus profond de leur âme. Certains, le visage livide, se cramponnaient désespérément aux cordages tandis que d'autres étaient pris de mal de mer, vomissant par-dessus bord.<br>Siek se tenait à la barre, son regard scrutant l'horizon avec une concentration intense. Il sentait que quelque chose n'allait pas, que les vagues n'étaient pas les seules responsables de cette agitation.<br>C'est alors qu'Atriak, perché en sentinelle sur le mât du navire, poussa soudain un cri d'alerte. Ses yeux écarquillés fixaient l'eau tourmentée sous eux, et il semblait voir quelque chose que les autres ne voyaient pas.<br>"Des ombres sous l'eau !" annonça-t-il d'une voix haletante, alertant tout l'équipage.<br>Une tension palpable s'empara du navire alors que les hommes se préparaient à affronter l'inconnu. Les muscles tendus, les armes à la main, ils scrutaient les eaux tumultueuses avec appréhension.<br>Siek, l'expression grave, resserra sa prise sur la barre. Jamais il n'avait rencontré une telle situation dans ces eaux familières. Ces ombres sous-marines étaient un mystère troublant, une menace potentiellement mortelle pour leur expédition.<br>Dans l'agitation de la mer déchaînée et sous le regard inquiétant des membres de l'équipage, le navire poursuivit sa route, plongeant vers l'inconnu.<br>						* * *
Copier<br>Alors que le tumulte des vagues agitait le navire de leur père au loin, Taneï et Öko  accompagnés de Jeanne étaient plongés dans une discussion animée dans leur paisible foyer à Fray.<br>"Je me demande à quoi ressemble l'Aldisil", murmura Jeanne, son regard perdu dans l'horizon lointain. "J'imagine des paysages majestueux, des montagnes couvertes de forêts luxuriantes."<br>Taneï acquiesça avec enthousiasme. "Oh, j'aimerais tellement le découvrir par moi-même ! Imaginez, parcourir ses terres et défier les éléments en tant que Cosmer. C'est mon rêve."<br>Öko observait le mouvement de la flamme dans l'âtre, ses pensées vagabondant vers des horizons lointains. "Moi aussi ...  D'ailleurs je ne suis pas sûr de rester ici. Fray est merveilleuse ... Mais je veux découvrir le monde, voir ce qui se cache au-delà de nos frontières."<br>Jeanne posa une main réconfortante sur l'épaule de Öko. "Tu trouveras ta voie. Peut-être que nous pourrions partir ensemble un jour, explorer les contrées les plus reculées et vivre des aventures dignes des récits de ton père."<br>Öko esquissa un sourire timide, "Cela pourrait être une idée intéressante. Mais pour l'instant, je préfère garder mes options ouvertes. Qui sait ce que l'avenir nous réserve ?"<br>Regardant vers l'horizon, Jeanne exprima ses aspirations avec une lueur d'excitation dans les yeux.<br>"Depuis que je suis toute petite, j'ai été captivée par les récits sur l'armée des flammes ainsi que ceux d'Hank", dit-elle, sa voix vibrant d'enthousiasme. "Leur mission de protéger les gens et de répandre la lumière et la connaissance à travers le monde... c'est tellement noble et inspirant."<br>Taneï et Öko hochèrent la tête, écoutant attentivement les rêves de leur amie.<br>"Je veux faire partie de quelque chose de plus grand, quelque chose qui a un réel impact sur le monde", continua Jeanne, un sourire illuminant son visage. "Je veux être là où l'action se passe, où je peux aider les autres et défendre notre monde contre les dangers qui le menacent. Rejoindre l'armée des flammes serait pour moi une façon de vivre pleinement cette aventure, de faire une différence."<br>Dans cet instant, alors que les flammes crépitaient dans l'âtre et que le vent soufflait doucement à l'extérieur, le trio se sentait plus déterminé que jamais a voguer vers leur avenir.<br>						* * *
Copier<br>Pendant ce temps, sur le navire de Hank, les membres de l'équipage étaient confrontés à des défis inattendus. Alors que les vagues tumultueuses s'abattaient sur le pont, des serpents de mer géants surgissaient des profondeurs, menaçant de renverser le navire et de dévorer tout ce qui se trouvait sur leur passage.<br>Hank rugit de défi en brandissant ses haches scintillantes à la lumière du jour, prêt à affronter les créatures marines. À ses côtés, Pietro se dressait avec son bouclier et ses marteaux, prêt à en découdre. Seguy, armé de sa lance, se tenait prêt à lancer des assauts précis sur les serpents, tandis qu'Atriak, l'arc tendu, visait avec<br>
concentration.<br>Dans un ballet mortel, l'équipage se lança à l'assaut des serpents de mer, leurs armes tourbillonnant dans l'air salé. Les serpents, agiles et voraces, tentaient de percer la défense du navire, leurs crocs menaçants sifflant dans l'air.<br>Hank fendit l'air avec ses haches, tranchant les écailles des serpents avec une précision meurtrière. Pietro, avec la force de son marteau, écrasa les têtes des créatures, protégeant le navire de toute son énergie naine. Seguy, agile comme un fauve, bondit d'un côté à l'autre du pont, transperçant les serpents de sa lance avec une habileté foudroyante. Pendant ce temps, Atriak avec son arc étincelant d'une lueur magique, décochait des flèches enflammées qui trouvaient leur cible avec une précision déconcertante.<br>Le pont résonnait des cris des hommes et du fracas des armes, mais l'équipage tint bon, repoussant chaque assaut avec courage. La bataille fit rage pendant des heures, les vagues s'écrasant contre la coque du navire dans un tumulte infernal. Siek ne perdit pas le cap et resta concentré sur sa mission malgré l'agitation.<br>Finalement, après un combat acharné qui sembla durer une éternité, les serpents se firent de plus en plus rares.<br>"Terre en vue, Terre en vue !" s'écria Seguy qui avait pris la relève sur la vigie.<br>Seguy se précipita sur les cartes qu'il avait obtenues à Glothäm, les éparpillant sur la table de navigation du navire encore tâchée de sang des créatures qu'ils venaient de défaire. Ses doigts parcouraient rapidement les lignes tracées sur le parchemin, mais aucune indication d'une île ne se dessinait.<br>Intrigué, Siek s'approcha pour examiner les cartes à son tour. "Étrange... Nous sommes en plein cœur de cette zone, et pourtant, aucune mention d'une île dans les environs."<br>Le petit matin apportait avec lui une lueur douce qui éclairait légèrement la cabine de navigation. La brume se dissipait lentement, révélant l'étendue bleue de l'océan autour d'eux. Malgré la tension de la situation, la mer semblait étrangement calme dans cette zone, comme si elle retenait son souffle en attente de quelque chose d'extraordinaire.<br>Hank observa l'horizon, ses yeux scrutant attentivement la plage de roche noire qui se dessinait au loin, contrastant avec la verdure luxuriante des hauteurs de l'île. Un frisson d'anticipation parcourut son échine alors qu'il se demandait ce que cette île mystérieuse pouvait cacher, et quelle destinée les attendait sur ses rivages inexplorés.<br>

SUITE ARC 1 : Le voyage de Hank : <a data-href="Partie 2 - la découverte des îles" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\PART 02\Partie 2 - la découverte des îles.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 2 - la découverte des îles</a>

]]></description><link>04 - Arcs\05 - Arc 1\PART 01\Partie 1 - La traversée.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/05 - Arc 1/PART 01/Partie 1 - La traversée.md</guid><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:59:06 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Partie 2 - la découverte des îles]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Le navire accosta enfin sur une plage de galets noirs, les vagues se fracassant doucement contre la coque. Devant eux, se dressait une imposante falaise.<br>Deux possibilités s’offraient à l’équipage : escalader la falaise ou prendre un détour beaucoup plus long vers le Nord. Seguy, plissa les yeux et déclara, "Bon, les gars, on doit tout cartographier, alors que ce soit la falaise ou le Nord, faut qu'on couvre tout."<br>L’équipage se scinda en deux groupes. Hank, se préparait déjà pour l'ascension. "On y va," dit-il en saisissant ses deux pythons d’escalade qu’il avait lui-même conçus. Seguy se tourna vers Atriak et les autres marins. "Nous, on prend le chemin du Nord. Préparez-vous pour une longue marche."<br>Hank, sans la moindre hésitation, lança, "Prêt, Pietro?" , Pietro se mis en position son bouclier pointant vers la falaise. Hank grimpa dessus, prêt à être projeté. "Maintenant!" Pietro le lança dans les airs avec une force impressionnante.<br>En plein vol, Hank planta ses pythons dans la roche, entamant son ascension avec une agilité stupéfiante. Les membres de son groupe, restés en bas, levèrent les yeux, ébahis. "Impressionnant," souffla l'un d'eux. "Ce gars a toujours la pêche."<br>Seguy, observant Hank grimper, esquissa un sourire avant de se tourner vers Atriak. "Allez, en route. On a notre propre chemin à tracer." Atriak hocha la tête, un sourire en coin. "Si Hank peut grimper cette falaise, on peut bien marcher un peu plus longtemps."<br>Arrivé au sommet Hank lança une corde vers Siek pour aider le reste de son groupe à escalader la falaise.<br>Une fois tous montés, ils observèrent ce qui les entourait. La végétation était étrangement atypique, presque irréelle.<br>"On croirait observer le fond de l’océan..." s’extasia Siek.<br>En effet, la végétation ressemblait aux algues marines que Siek connaissait bien, car elles jonchaient normalement le fond de ses abysses natales. Une véritable forêt d'algues géantes se dressait devant eux, ondulant légèrement sous une brise invisible.<br>"Incroyable," murmura Hank, scrutant les environs. "On dirait qu'on a atterri dans un autre monde."<br>Siek, surpris commença à se questionner. "Ces algues... elles ne poussent que dans les profondeurs. Comment peuvent-elles être ici, à l'air libre?"<br>Hank fit quelques pas en avant, scrutant la forêt . "Quoi qu'il en soit, ça mérite qu'on y jette un coup d'œil de plus près."<br>Le groupe s'avança prudemment, chacun d'eux observant les alentours avec une curiosité mêlée de méfiance. <br>Au Nord, Seguy était déjà au travail, cartographiant la côte pour déterminer la superficie de l'île. Après quelques heures de marche, ils arrivèrent sur une plage de sable noir. Atriak et Seguy s'affairèrent à réaliser plusieurs prélèvements, analysant minutieusement le sol et l'eau.<br>Au loin, un plateau rocheux se dessinait à l'horizon, semblant être le point le plus haut de l'île. "Ça pourrait nous donner une vue dégagée pour la carte," fit remarquer Atriak.<br>Seguy acquiesça, conscient que ce sommet, bien qu'utile pour la cartographie, ne serait pas optimal pour établir le camp. "Écoute, Atriak, je vais grimper là-haut seul. Toi, tu mènes les gars vers l'Ouest. Installez le camp et faites des repérages."<br>Atriak hocha la tête. "Compris, chef. On s'occupe de ça."<br>Ainsi, Seguy, accompagné de sa louve fidèle, entreprit l'ascension du mont rocheux. Juste avant le coucher du soleil, ils atteignirent le sommet. Seguy se précipita sur ses cartes, traçant frénétiquement avant que la lumière ne disparaisse complètement.<br>Du sommet la vue était magnifique, il pouvait voir la plaine vers laquelle s'était dirigé Atriak. Un feu de camp brillait faiblement au loin. L'île était principalement recouverte par cette forêt d'algues géantes, mais au sud, Seguy distingua un immense lac circulaire, proche de la falaise qu'Hank avait escaladée. Observant la lumière diminuer peu à peu Seguy posa ses crayons pour admirer le coucher du soleil assis aux côtés de sa louve.<br>La nuit était tombée lorsque Seguy reprit son sac et commença à descendre le plateau rocheux, se dirigeant vers le feu de camp. Ses sens d'orc lui permettaient de bien voir dans l'obscurité mais surtout de ressentir chaque mouvement autour de lui. Curieusement, il perçut très peu de formes de vie malgré la forte présence de Cosm sur l'île.<br>"Étrange," murmura-t-il à sa louve, qui marchait silencieusement à ses côtés. "On devrait sentir plus de créatures ici."<br>A son arrivée au camp, Seguy trouva Atriak en train de distribuer des rations aux marins. "Alors, des nouvelles du sommet?" demanda Atriak en levant les yeux.<br>"Oui," répondit Seguy, sortant ses cartes. "L'île est presque entièrement couverte de cette étrange végetation, sauf au sud où il y a un grand lac. Hank est probablement dans cette zone. Mais il y a quelque chose d'étrange... très peu de vie animale autour de nous."<br>
"De plus une sorte d'épais brouillard m'a empêché de voir loin au Nord de l'île, alors qu'au Sud je n'ai vu que l'océan à perte de vue."<br>Atriak fronça les sourcils. "Tu penses que c'est lié au Cosm?"<br>"Peut-être," répondit Seguy en s'asseyant près du feu. "Mais quoi qu'il en soit, on doit rester sur nos gardes."<br>Hank avait traversé la forêt vers le sud, son groupe progressant avec prudence à travers les algues géantes. Rapidement, ils découvrirent cet immense lac, ses eaux sombres et mystérieuses, ainsi que des vestiges de civilisation éparpillés tout autour. Aucun signe de vie apparent à part quelques créatures aquatiques qu'ils aperçurent dans le lac. Après cette découverte, voyant la nuit tomber ils suivirent la fumée du feu de camp d'Atriak et rejoignirent le campement.<br>A leur arrivée, Seguy présenta sa première esquisse d'une carte de l'île, décrivant leur point d'arrivée, la plage de galets noirs, le haut plateau rocheux, et le lac découvert par Hank.<br>"Regardez," dit Seguy en pointant la carte avec un doigt épais. "La configuration des terrains et la présence de ces algues géantes... Je pense que cette île a été sous l'eau autrefois."<br>"Sous l'eau ?" demanda Hank, intrigué. "Ça expliquerait pourquoi cette végétation est si bizarre. Ces algues ressemblent vraiment à celles qu'on trouve dans les abysses."<br>"Ça me rappelle les anciens récits," s'enthousiasma Siek, les yeux brillants. "Il y avait une époque où un abysse profond reliait les abysses de Ktana et les Abysses de N'yla. Peut-être que cette île est un vestige de cette ancienne connexion."<br>"Si c'est le cas," dit Atriak, pensif, "ça pourrait aussi expliquer pourquoi il y a si peu de vie animale. Peut-être que les créatures marines sont restées dans les profondeurs du lac, ou que quelque chose d'autre les a chassées."<br>"Et ce brouillard épais que tu as vu au nord, Seguy ?" scruta Atriak. "Tu penses qu'il pourrait cacher quelque chose ?"<br>"Difficile à dire," répondit Seguy, hésitant. "Il pourrait s'agir d'une barrière naturelle, mais ça pourrait aussi être lié au Cosm."<br>"Pour l'instant, restons concentrés sur notre mission. Concentrons nous sur cette île avant de voir plus loin." ajouta Seguy<br>"Oui," dit Hank, sérieux. "Et rester sur nos gardes. Qui sait ce qui se cache encore sur cette île. Les vestiges que nous avons trouvés autour du lac montrent qu'il y avait une civilisation ici. Qui visiblement ne vie plus."<br>Les regards des guerriers s'assombrirent.<br>"Demain, on se divise en deux groupes encore une fois. Hank, tu prendras Siek et quelques hommes pour explorer les alentours du lac plus en profondeur. Atriak et moi, nous continuerons à cartographier le reste de l'île et à chercher des indices dans la forêt d'algues." Continua Seguy.<br>Antha, assise à l'écart, consignait soigneusement chaque détail dans son journal de bord, son écriture rapide capturant les événements récents.<br>"Alors qu'en penses-tu Antha, je ne t'ai pas entendu parler depuis que nous sommes arrivé." Dis Hank s'asseyant aux côtés de sa vielle amie. <br>"Pour être honnête je ne m'attendais pas à tant de chamboulements. Réalises-tu que cette île constitue un nouveau territoire non réclamé..." lâcha t'elle soucieuse. "Ce territoire pourrait très bien être réclamé par l'un des deux abysses et encore raviver les conflits..."<br>							* * *
Copier<br>À des kilomètres au nord de l'île où se trouvait l'équipage de Hank, d'autres îles commençaient à voir de l'agitation. Un équipage Gamé, parti depuis la côte d'Helboug, venait d'accoster. Contrairement à l'équipage Yamé, la zone où ils avaient débarqué laissait entrevoir plusieurs îles à l'horizon. Ils comprirent rapidement qu'il s'agissait d'un archipel.<br>Parmi leur équipage se trouvait un membre stratégique pour leur mission de reconnaissance : Kiesh. Ce dernier était un puissant mage Gamé, maîtrisant la matérialisation de portails grâce à son Cosm. Dès leur arrivée sur ces terres inconnues, Kiesh ouvrit un portail vers Helboug, créant ainsi un lien direct entre leur point de départ et ce nouvel archipel.<br>"Portail ouvert," annonça Kiesh en s'essuyant le front. "Nous avons maintenant une liaison directe avec Helboug. Les renforts peuvent arriver en un instant."<br>Pour ouvrir un portail vers un endroit particulier Kiesh avait la nécessité de l'avoir déja vu de ses yeux, c'est pourquoi il était mandaté sur toutes les grandes expéditions.<br>La capitaine de l'équipage Gamé, une Sar-Elf sulfureuse nommée Liséa Burninghands, acquiesça. "Bien joué, Kiesh. Reste à déterminer si ces îles sont sacrées. Il va nous falloir toutes les parcourir."<br>Le vent soufflait sur sa longue chevelure rousse, laissant apparaître ses oreilles pointues alors qu'elle contemplait l'horizon. Cheffe de l'armée Gamé, Liséa avait été désignée pour mener à bien cette mission secrète. Son armure verte, marquée du blason Gamé, scintillait faiblement sous les rayons du soleil couchant. Les flammes qui dansaient autour de ses gantelets témoignaient de sa maîtrise inégalée du Cosm du Feu.<br>Elle serra ses poings, sentant la chaleur rassurante de ses pouvoirs chauffer. Chaque étincelle, chaque flamme qui émanait d'elle semblait prête à embraser le chemin qu'elle choisirait de suivre. <br>Observant les îles voisines, elle se tourna vers son second Ychan. "Prépares l'équipage pour l'exploration. Nous devons avancer rapidement et marquer notre territoire avant que d'autres ne le fassent."<br>Ychan s'exécuta, faisant un signe aux soldats qui avait traversés le portail de le suivre. Pendant ce temps, Kiesh, qui fermait son portail après avoir assuré la liaison, regarda autour de lui avec une curiosité mêlée d'appréhension. "Ces terres sont anciennes. Je sens une énergie puissante ici, différente de tout ce que nous avons connu."<br>"Alors, restons prudent," répondit Liséa. "Et essayons de trouver la source de toute cette énergie".<br>							* * *
Copier<br>Le lendemain alors que le soleil se lève sur le campement de fortune Yamé, Hank et Seguy se réveillent. La nuit a été plutôt calme, et aucune menace ne s'était présentée. La météo nuageuse de la veille a même laissé place à un grand soleil.<br>Seguy proposa à Hank de monter au sommet du plateau rocheux pour qu'ils puissent observer de lui-même les alentours.<br>Arrivé au sommet, Seguy fu surpris de ne pas retrouver le brouillard qui lui avait caché la vue du nord. Désormais il pouvait observer que d'autres îles s'y cachaient. Ils se trouvaient en faite sur un archipel. <br>"Regarde ça," dit Seguy en pointant l'horizon. "On a du boulot avec toutes ces îles"<br>"Ah ah en effet," répondit Hank, scrutant les environs avec ses yeux ardents. "C'est tout un nouveau monde à conquérir."<br>De retour au campement, Hank partagea la nouvelle avec l'équipage. La mission était désormais claire : construire un avant-poste robuste pour partir ensuite à la découverte des îles voisines.<br>"Écoutez bien," commença Hank en rassemblant tout le monde autour de lui. "Nous devons établir un avant-poste solide. Seguy, tu mèneras une troupe d'exploration pour cartographier en détail chaque recoin de cette île. Pietro, tu t'occuperas du chantier de l'avant-poste. Atriak et Antha, vous consignerez chaque découvertes."<br>Pietro,  bâtisseur et architecte du Culte de la Lumière, s'avança avec un large sourire retirant son casque. "Enfin, du travail de construction," dit-il en montant sur con casque pour se donner de la hauteur. "J'ai travaillé sur le plan de cet avant-poste avant même de venir sur l'île."<br>"Parfait," acquiesça Hank. "Montre nous tes plans"<br>Pietro déplia un grand parchemin, révélant un plan détaillé. "Au centre, nous construirons un bâtiment principal administratif. Autour de celui-ci, il y aura des bases d'hébergement, une zone d'artisanat et un port."<br>"Ça a l'air solide," commenta Atriak en regardant les plans. "Combien de temps penses-tu que ça prendra ?"<br>"Si tout le monde y met du sien, nous pouvons avoir les premières fondations prêtes en une semaine," répondit Pietro avec assurance. "Le bateau qui nous a amenés ici est rempli de fondations en bois et de matériaux prévus à cet effet."<br>"Très bien," dit Hank. "Alors, mettons-nous au travail."<br>L'équipage se mit immédiatement en mouvement. Pietro commença à diriger les marins, leur attribuant des tâches spécifiques. Avec une autorité naturelle, il superviserait chaque aspect de la construction, vérifiant chaque détail avec minutie.<br>"Soulevez ça avec précaution ! Vous deux, sécurisez ces poutres ! Nous devons tout décharger avant la fin de la journée !" cria Pietro, tout en se déplaçant rapidement parmi les travailleurs. "Et vous là-bas, faites attention avec ces outils ! Nous ne pouvons pas nous permettre de perdre du matériel !"<br>Atriak et Antha, de leur côté, commencèrent à analyser les ressources de l'île. Antha, toujours méthodique, notait chaque découverte dans son journal.<br>
"Cette île est riche en ressources naturelles," observa t'elle. "Il y a des minerais que nous pourrions utiliser pour la construction"<br>"Excellent," répondit Atriak. "Cela nous fera gagner un temps précieux."<br>Pendant ce temps, Seguy emmena son équipe d'exploration à travers la forêt d'algues. Ils répertoriaient chaque recoin tout en s'appuyant sur sa louve qui faisait office d'éclaireur.<br>"La végétation ici est fascinante," remarqua l'un des marins presque émerveillé. "On dirait vraiment que nous sommes sous l'eau."<br>"Restez concentrés," répliqua Seguy. "Nous devons terminer ce repérage avant la fin de la journée."<br>De son côté, abrité sous une tente Hank, concentré, écrivait une missive pour le continent. Il récapitulait les détails de leur arrivée. Comme lui avait expliqué Antha la situation prenait un court inattendu. Mais Hank était quand même content d'avoir remis de l'action au centre de sa vie, lui qui avait été si loin du front depuis des années.<br>Alors que le faucon messager s'envolait au loin, il constata l'avancement des travaux menés par Pietro. Les marins avaient rapprochés le navire de la plage par laquelle Seguy était arrivé. Ainsi ils déchargeaient les matériaux dans un vas et viens synchronisé.<br>De son côté, arrivé tout au sud de l'île, Seguy prit la direction de la zone sur laquelle ils avaient accosté. Il avançait avec détermination, ses sens en éveil. Les rayons du soleil perçaient la dense canopée d'algues géantes, créant un jeu de lumière irréel. La végétation, silencieuse, semblait les observer.<br>Finalement, ils arrivèrent face au lac. Autour de celui-ci, des stèles similaires à celles trouvées dans le Sud se dressaient, ornées de symboles mystérieux et anciens. L'atmosphère était étrangement lourde, presque suffocante.<br>"Ces stèles... Ces sigles... il reviennent sans cesse... mais que signifient t'ils," murmura l'un des marins. "Elles semblent bien plus anciennes nous en tout cas." remarqua un autre.<br>Seguy s'approcha du bord du lac. Il pouvait sentir la présence de vie dans l'eau, une présence familière mais inquiétante. "Je reconnais ce Cosm," dit-il, les yeux plissés.<br>Sa louve, à ses côtés, grogna soudainement, les poils de son échine se dressant. Seguy posa une main rassurante sur sa tête, tout en scrutant la surface de l'eau. "Calme-toi, ma belle," murmura-t-il. "Je sens aussi le danger."<br>L'eau du lac était incroyablement calme, presque figée. Pas une seule vague n'était visible, donnant l'impression d'un miroir liquide. L'équipage, désormais silencieux, ressentait la tension dans l'air.<br>"Là-bas," chuchota l'un des marins, pointant du doigt une forme indistincte sous la surface. "Quelque chose bouge."<br>Seguy fit un signe à son équipage de rester en arrière. "Ne vous approchez pas trop près," ordonna-t-il.<br>Sa louve grogna de nouveau, cette fois plus intensément. Seguy suivit son regard et vit une silhouette serpentine se déplacer lentement sous la surface du lac. Les serpents de mer étaient bel et bien là, mais pour une raison inconnue, ils restaient tapis dans les profondeurs.<br>"Ils nous observent," murmura Seguy, les yeux fixés sur l'eau. "Mais leur taille n'a rien à voir avec ceux que nous avons combattus..."<br>Après un moment de contemplation silencieuse, Seguy fit signe à son équipage de se retirer. "Nous reviendrons ici plus tard," dit-il. "Pour l'instant, continuons notre exploration vers le Nord."<br>En remontant, ils retournèrent au navire. Ils purent observer le flux de déchargement mené par Pietro.<br>"Pietro," appela Seguy en arrivant. "Nous avons trouvé le lac qu'Hank avait mentionné. Il est entouré de stèles anciennes et habité par des serpents de mer mais modèle réduit"<br>Pietro, levant les yeux de son travail, fronça les sourcils. "Des modèles réduits ? Faudrait essayer d'en dresser un alors !"<br>Seguy fut surpris par la clairvoyance de son camarade nain. "C'est une bien bonne idée qu't'as eu la j'en parlerai à Atriak".<br>Pietro acquiesça. "Bien! Nous terminerons de décharger ce soir. Demain, nous commencerons les travaux sur l'avant-poste. Entre-temps, restez prudents."<br>Seguy hocha la tête. "Compte sur moi," répondit t'il avec un sourire confiant.<br>Il se tourna vers son équipage, sa louve toujours à ses côtés. " Ce sera tout pour aujourd'hui allez donc vous reposer au campement."<br>Le soleil venait de se coucher. Autour du feu de camp, les marins et les Cosmers savouraient un moment de répit bien mérité. Les flammes dansaient joyeusement, projetant des ombres mouvantes sur leurs visages fatigués mais satisfaits. <br>Hank, installé sur un tronc d'algue abattu, dévorait avec appétit un morceau de viande séchée. "Rien de tel qu'un bon repas après une telle journée," dit-il en levant son morceau de viande comme pour porter un toast.<br>"Je te le fais pas dire," répondit Atriak, assis en face de lui, en mordant dans une miche de pain frais qu'il avait soigneusement conservée. "Le dépaysement est total, ça nous semble presque banal mais le sable de la plage est noir..."<br>Antha, tenant son journal de bord sur ses genoux, leva les yeux de ses notes pour rejoindre la conversation. "Chaque jour nous rapproche un peu plus de comprendre l'origine de cet endroit."<br>Pietro, se frottait les mains devant le feu. "J'espère qu'on pourra dresser ces petits serpents de mer. Ce serait une belle addition à notre défense."<br>Un marin éclata de rire. "Imaginez la tête de nos ennemis en voyant des serpents de mer géant à notre service !"<br>Siek, le regard pensif, s'approcha du feu. "Ces serpents... Je suis persuadé d'en avoir déja entendu parler par des marins des Abysses de N'yla, mais impossible me souvenir de plus..."<br>Le crépitement du feu de camp et les rires des marins s’éteignaient peu à peu, laissant place à un silence apaisant sous le ciel étoilé. Hank se leva, étirant ses muscles endoloris avant de s'adresser à Siek.<br>"Demain, on fera le tour de l'île tous les deux avec la barque à voile," dit Hank. "On pourrait tomber sur quelque chose d'intéressant, et je pense que ta connaissance des abysses nous sera utile."<br>Siek acquiesça, un sourire déterminé sur les lèvres. "Comptez sur moi."<br>Les marins et les Cosmers se retirèrent un à un, s'enfonçant dans leurs couvertures pour une nuit de repos bien méritée. Hank et Siek échangèrent encore quelques mots près du feu mourant, planifiant leur expédition avant de finalement se coucher.<br>							* * *
Copier<br>Au petit matin, Hank et Siek étaient déjà en train de préparer la petite barque à voile qu’ils avaient récupérée du navire. Les autres marins les aidèrent à mettre l'embarcation à l'eau, les saluant d'un geste de la main alors qu'ils prenaient le large.<br>"Bonne chance, les gars!" cria Pietro, à peine réveillé en guise d’encouragement.<br>La barque glissait bruyamment sur l'eau agitée, emportée par une brise légère. Hank, installé à la proue, observait attentivement l'horizon tandis que Siek tenait fermement la barre, concentré sur la navigation.<br>"Tu penses vraiment qu'on pourra en apprendre plus sur ces créatures?" demanda Hank, brisant le silence.<br>Siek hocha la tête. "Il y a toujours des signes. Il suffit de savoir où regarder."<br>Alors qu'ils contournaient la côte nord de l'île, Siek sentit une présence étrange, émanant des profondeurs. Il resserra sa prise sur la barre, ses yeux scrutant les eaux sombres avec une intensité nouvelle.<br>Hank, de son côté, s'accroupit à la proue, plongeant son regard dans l'océan, passant sa main dans l'eau presque comme pour tenter le diable.<br>"Ça te rappelle tes voyages passés?" demanda Siek, remarquant l'air pensif de Hank.<br>"Oui, un peu," répondit Hank sans quitter des yeux le fond de l’océan, "Autrefois nous voguions pour la guerre, aujourd’hui c’est pour l’éviter."<br>Ils poursuivirent leur exploration, longeant la côte avec précaution. À chaque détour, Siek ressentait la présence des créatures se renforcer, surtout au nord de l'île. Pourtant, aucune ne se montra, comme si elles observaient silencieusement l'intrusion d'étrangers.<br>"On dirait qu'ils nous laissent tranquilles pour le moment," dit Hank, se redressant. "En même temps on a bien refroidi les premiers qui nous on attaqué" ajouta t'il, un grand sourire sur les lèvres.<br>Ils finirent par revenir vers la falaise menant au campement, où les marins les attendaient déjà. Hank hurla pour demander une échelle, et les hommes s'activèrent rapidement pour la descendre.<br>"De retour sains et saufs," annonça Hank en grimpant, suivi de Siek.<br>"Qu'avez-vous trouvé?" demanda Atriak, curieux.<br>"Rien de concret, mais la présence des créatures est indéniable, surtout au nord," répondit Hank. "J'ai comme l'impression qu'elles essayent de nous empêcher d'aller plus loin"<br>Pietro s'approcha , le regard déterminé.<br>
"Bon," dit t'il en hochant la tête. "Cet endroit serait parfait comme port. Même s'il est du mauvais côté pour rejoindre l'Amarthie, il sera plus efficace pour partir vers les îles voisines."<br>Hank acquiesça. "Bien vu. La falaise offre une protection naturelle en plus d'être proche de l'avant poste."<br>De retour sur le campement encore en travaux, Atriak et Antha reprirent leurs travaux, leurs carnets et plumes à la main. Atriak leva les yeux, souriant.<br>"Nous commençons à documenter une encyclopédie des îles," annonça-t-il. "Et il nous revient de nommer cette île."<br>Antha, assise à côté de lui, hocha la tête avec enthousiasme. "Vu la nature de la végétation et l'ambiance particulière, nous avons décidé de nommer cette région l'Archipel Émergé. Et pour notre campement en construction, nous avons pensé aux légendes des abysses."<br>"Les trois enfants de la mer," murmura Atriak. "Raki, Aki et Daki. Raki né des rochers de la mer, Aki et Daki, les jumelles issues du sel et de l'eau."<br>"Excellente idée," dit Siek. "Vous faites honneur aux Phoséidiens !"<br>Ils se tournèrent ensuite vers les reliques rapportées par l'équipage de Seguy. Atriak examina attentivement une plante aquatique, ses feuilles d'un vert profond étincelant sous la lumière.<br>"L'origine de ces plantes est aquatique, c'est indéniable," dit-il. "Mais leur croissance ici est exponentielle."<br>Antha, de son côté, tenait un vase ancien, scrutant les motifs gravés. "Ces vases semblent être d'origine Phoséidienne. Les matériaux sont les mêmes que ceux des Abysses, mais le langage et les motifs diffèrent."<br>Hank s'accroupit, ramassant une poignée de sable noir. "Ce sable ... Il semble être parsemé de grains de métal noir, ce qui donne cette couleur sombre à la plage."<br>"En effet," confirma Antha. "Et pourtant, la falaise d'où il semble provenir est d'un blanc immaculé. Il provient donc surement d'ailleurs."<br>Accompagnés de Seguy Ils se dirigèrent ensuite vers le lac, où l'eau scintillait sous le soleil. Siek s'agenouilla, trempant ses doigts dans l'eau.<br>"De l'eau douce," dit-il pensivement. "Si les îles ont émergé de l'océan, ce lac devrait être salé."<br>Antha prit des notes rapides. "L'eau ne contient aucune trace de minéraux marin. C'est simplement de l'eau de pluie. Ce qui pour nous est un lac était peut-être un énorme trou pour cette ancienne civilisation."<br>De retour au campement, Hank et Seguy se réunirent pour discuter de leurs prochaines étapes.<br>"Nous devons planifier une expédition vers les îles voisines," déclara Hank. "La source de Cosm que nous cherchons s'y trouve sans aucun doute."<br>Seguy hocha la tête, son regard déterminé. "Nous partirons dès que l'avant poste aura pris forme. Vu la présence des serpents ça ne va pas être de tout repos, ce sera trop dangereux pour les marins, nous iront sans eux."<br>Hank esquissa un regard espiègle. "Tu te souviens de notre mission autour du lac de Cristal ? La situation était similaire"<br>Seguy sourit à cette mention, un éclat de nostalgie dans ses yeux. "Comment oublier ? Le Lac était infesté de créatures encore plus hostiles que ces serpents. Et nous n'étions que deux Cosmer pour gérer la situation."<br>Hank acquiesça,  "Exactement. Nous sommes à peu près dans la même situation, sauf qu'on ne sait pas encore ce qui se trouve sur les autres îles."<br>Seguy ricana en ajoutant "Ça pourrait difficilement être pire que cette fois la ... j'ai dormis deux jours complets après cette mission"<br>Les deux Cosmers éclatèrent de rire en buvant une dernière chope près du feu alors que le soleil commençait à se coucher.<br>							* * *
Copier<br>Tout au Nord, l'équipage Gamé progressait méthodiquement dans leur exploration des îles, guidé par leur cheffe elfe Liséa. La déception planait sur eux alors que les premières îles révélaient peu de secrets. Malgré la présence de quelques créatures abyssales et des vestiges anciens, ils n'avaient pas encore trouvé la source de Cosm tant recherchée. Cependant, leur sens Gamés leur soufflaient que cette énergie émanait du Sud.<br>Liséa, déterminée à sécuriser la zone, décida de monter leur camp sur une île particulière, fendue en deux, située tout au Sud des îles déjà explorées. Ces deux îles, les plus grandes qu'ils avaient rencontrées, promettaient une installation plus durable et stratégique.<br>Avec sa fougue et son expérience, Liséa avait soigneusement choisi son équipage. Elle avait sollicité l'aide de deux membres du Main Land Cosm, parmi les plus hauts gradés de l'ordre Cosmer, Strya et Toël. Ces deux individus étaient réputés pour leur discrétion et leurs compétences inégalées. À leurs côtés se tenaient Kiesh et Ychan, un maître de l'eau Gamé, formant une milice réduite mais efficace.<br>							* * *
Copier<br>Les deux semaines qui suivirent au campement de Raki furent marquées par une intense activité. Les remparts s'élevèrent rapidement sous les efforts conjoints des marins et des Cosmers du camp, formant une barrière protectrice contre les potentielles attaques. Les marteaux résonnaient sans cesse, les scies découpaient le bois avec précision, et les éclats de rire entre les travailleurs montraient comme une forme d'insouciance sur l'Île.<br>Parallèlement à la construction des remparts, une nouvelle embarcation prit forme sous les mains expertes de Pietro. Cette embarcation, robuste était conçue pour résister aux courants traîtres et aux attaques de serpents. Chaque planche de bois était soigneusement sélectionnée, chaque jointure méticuleusement renforcée, car Pietro savaient que leur survie en dépendrait.<br>Hank, Siek et Seguy,  passèrent de longues heures à planifier un itinéraire précis pour l'expédition. Ils étalèrent des cartes esquissées par Seguy sur une grande table, analysant chaque détail. Leur objectif était clair : découvrir les îles voisines tout en assurant leur retour régulier au campement pour se ravitailler et partager leurs découvertes. Ils tracèrent un parcours stratégique, minimisant le temps en mer pour éviter les créatures aquatiques.<br>Lorsque les remparts furent enfin terminés et que l'embarcation se tenait fièrement prête à l'eau, tous les membres du campement se rassemblèrent autour du navire fraîchement construit, des torches illuminant la scène d'une lumière chaleureuse. Hank prit la parole, sa voix résonnant avec détermination. "Notre mission arrive à un point décisif, nous allons nous rapprocher du danger. De votre côté vous continuerez les travaux sur l'avant poste, tandis que mon équipage ira explorer les îles voisines."<br>Seguy, se tenant à côté de Hank, ajouta avec un sourire confiant : "Nous reviendrons tous les deux jours pour vous informer de nos progrès."<br>"Demain matin nous embarquerons à l'autre pour la première expédition" Ajouta Siek. <br>Les marins de Siek applaudirent, sentant l'importance crucial de leur rôle dans cette aventure.<br>Le lendemain à l'aube, l'équipage de Cosmer se rendit au nouveau bateau situé sur le port près du campement. La mer semblait légèrement plus agitée dans leur direction, mais cela ne faisait pas peur à Siek. Hank, quant à lui, sentait que le voyage ne serait pas de tout repos.<br>Dès qu'ils prirent la mer, elle devint de plus en plus tumultueuse. La traversée difficile leur fit rapidement apercevoir au loin la terre de la première île. Soudain, un gigantesque monstre marin jaillit de l'eau. Un serpent gigantesque se dressait devant eux, prêt à les empêcher d'avancer.<br>Sans l'ombre d'une hésitation, Seguy attacha sa lance à une corde et la lança de toutes ses forces sur la créature. "Attention ! Tenez-vous prêts !" cria-t-il. Le serpent esquiva en plongeant dans l'eau pour ressortir la tête près du navire, provoquant une vague qui fit chavirer l'embarcation. Siek, aux commandes, luttait pour maintenir le cap. "Ca va secouer les gars ! Accrochez vous" hurla-t-il.<br>Tout l'équipage se rassembla sur le pont, penché dangereusement. Atriak, concentré, brandit son arc. "Que la lumière guide ma flèche !" murmura-t-il avant de tirer. La flèche disparut dans l'air pour réapparaître directement dans l'œil du serpent, qui poussa un rugissement de douleur.<br>"Quel tire, Atriak !" s'exclama Hank avant de se tourner vers Pietro. "À toi maintenant !"<br>Pietro, voyant une opportunité, bondit sur la tête ensanglantée du serpent tombée sur le pont du navire. "Bon dieux!" hurla-t-il en brandissant son large bouclier. Avec une force impressionnante, il frappa la créature, enfonçant son bouclier dans la chair écailleuse. Le choc résonna comme un coup de tonnerre, et le serpent convulsa une dernière fois avant de s'affaisser complètement. C'est alors qu'Hank brandit l'une de ses haches et finit le travail en tranchant la tête de la créature.<br>Siek, regarda autour de lui, le pont du navire fraîchement construit était déjà couvert de sang et de viscères. <br>"Regardez moi ce navire," dit-il d'une voix abasourdie. "Il est déjà bon pour un nettoyage complet"<br>l'équipage acquiesça d'un sourire satisfait.  <br>Siek reprit le cap et élargit les voiles pour atteindre le plus vite possible la terre. "On y est presque !" s'écria-t-il. La mer autour du navire se teintait de rouge sang, et trois autres créatures émergèrent, attirées par le carnage. Elles se jetèrent sur le cadavre de leur congénère, se battant pour en avoir les plus gros morceaux.<br>Antha, les yeux écarquillés, murmura  "Ces créature ont l'air affamées..."<br>La terre de l'île n'était plus qu'à une centaine de mètres. Siek se préparait à accoster tandis que le sang de la créature venait tacher le sable gris de la plage. "On y est!" cria-t-il. Les vagues ensanglantées se brisaient sur la proue du navire alors qu'ils touchaient enfin terre.<br>Cette île était bien plus petite que celle du camp de base mais semblait abriter bien plus de vie. Depuis la plage, on pouvait voir que la mer était agitée tout autour. En arrivant, Siek prit soin de sangler le navire à un rocher pour que les flots répétés n'abîment pas le bâtiment. L'équipage se regroupa pour évaluer la situation. À seulement quelques nœuds du campement de base, la situation des îles était bien plus hostile. Ils devaient s'attendre à plus de difficultés dans la percée des îles du nord.<br>Atriak avait réussi à prélever un morceau d'écaille de la créature. Tous avaient en tête les étranges sigles du campement qui ressemblaient désormais étrangement à des serpents.<br>Hank décida qu'il était temps d'explorer l'île. Sa surface semblait environ dix fois inférieure à celle de l'île du campement à vue d'œil. D'après Seguy, une journée serait suffisante pour en finir l'exploration.<br>La percée commença. Sur cette île, la végétation était beaucoup plus dense, et la roche y était très peu présente. La zone ressemblait en fait à un grand marécage entouré de sable gris noir avec toujours cet aspect très marin.<br>Haches à la main, Hank élaguait la végétation, ouvrant la voie pour l'équipage. "Restez sur vos gardes," murmura-t-il. "On ne sait pas ce qui se cache dans ces marécages."<br>Au bout d'une heure de marche, Seguy ralentit soudainement, ses sens en alerte. "Attendez, je sens quelque chose," murmura-t-il, les yeux scrutant la végétation dense autour d'eux. Il ferma les yeux un instant, se concentrant sur les vibrations et les sons environnants. Sa louve se mit à grogner. "Des créatures... elles approchent, et en grand nombre."<br>Hank resserra sa prise sur ses haches. "Préparez-vous ! On va avoir de la compagnie," dit-il à l'équipage, qui se mit immédiatement en position de défense.<br>Quelques instants plus tard, ils se retrouvèrent encerclés par une horde de créatures, des monstres amphibiens ressemblant à des loups de mer. Le combat s'engagea férocement.<br>"À l'attaque ! Ne les laissez pas nous submerger !" cria Hank, ses haches brillant sous la lumière tamisée de la forêt.<br>Les créatures attaquaient en masse, et malgré leur nombre, l'équipage résista avec détermination et bravoure. Atriak décocha une flèche en criant, "Aller trouve ton chemin !" La flèche perça le cœur d'une des créatures qui s'effondra en gémissant.<br>Antha, brandissant une lame courbée, fendait l'air avec agilité. "Ces créatures sont plus coriaces qu'elles n'en ont l'air !"<br>"Seguy, sur ta droite !" hurla Pietro en balançant son bouclier pour repousser deux assaillants.<br>Seguy, curieux des créatures de Cosm, brulait d'envie d'en savoir plus sur cette espèce. "Il faut en capturer une ! Utilisez les filets !" Grâce à leur coordination impeccable, ils réussirent à mettre la main sur une sorte de chien de mer amphibien avec trois queues.<br>Le combat faisait rage, les créatures se montraient particulièrement agressives, leurs yeux brillants d'une lueur inquiétante de Cosm. Hank fit tournoyer ses haches, taillant dans les rangs ennemis. "Satané cabots !" vociféra-t-il en décapitant une créature.<br>"On tient bon ! Continuez !" encouragea Siek, enfonçant sa lame dans le flanc d'un monstre.<br>Alors que le crépuscule tombait, l'équipage, bien que fatigué par l'intensité du raid, montrait des signes de résilience remarquable. "On en a vu d'autres," murmura Seguy en attachant solidement la créature capturée.<br>Ayant atteint le rivage nord, ils comprirent qu'ils venaient de traverser toute l'île. Seguy portait sur son dos la créature. Depuis qu'ils s'étaient approchés du rivage nord l'atmosphère était plus calme, plus aucune attaque.<br> Ainsi, ils utilisèrent ce moment de répits pour s'installer sur cette berge menant la garde chacun leur tour. Atriak et Antha prenaient soin de consigner les espèces vivants sur cette terre, notant que ces créatures étaient rendues particulièrement agressives par le Cosm.<br>"Pense tu vraiment que c'est juste le Cosm qui les rend dingues ? " demanda Seguy à Atriak.<br>Atriak croisa les bras, un léger soupir s'échappant de ses lèvres. " Non, je crois pas. Le Cosm joue un rôle, c'est sûr, mais y a autre chose qui cloche. Leurs comportements... c'est pas naturel. "<br>Seguy hocha la tête, ses pensées errant vers les créatures qu'ils avaient affrontées. " C'est ce que je me disais aussi. J'ai jamais vu des bêtes réagir comme ça. Même les plus féroces ont une logique, mais ces trucs-là, c'est comme si quelque chose les manipulait. "<br>Atriak acquiesça, son regard se posant sur le loup de mer à trois queues, immobilisé et silencieux. "Exactement. Regarde le, maintenant il est très calme... comme si l'emprise qui le manipulait avait disparue."<br>Seguy plissa les yeux, essayant de déchiffrer l'énigme devant eux. "T'as une idée du pourquoi du comment ?"<br>"Pas encore," répondit Atriak en secouant la tête. "Mais je vais continuer à consigner tout ce qu'on observe. Peut-être qu'en mettant toutes les pièces ensemble, on comprendra ce qui les altère vraiment."<br>Seguy poussa un soupir lourd de préoccupations. "Ouais, faut espérer. Parce que si on se retrouve à affronter des trucs encore plus tordus que ça, on va avoir du fil à retordre."<br>Le lendemain matin, l'équipage était fin prêt à repartir. Plutôt que de s'enfoncer à nouveau dans la forêt dense et dangereuse, ils décidèrent de longer la côte pour rejoindre leur navire.<br>Au fil de leur progression le long de la plage, Hank fit une découverte intrigante. "Hé, venez voir ça !" cria-t-il en se penchant pour examiner de plus près des marques suspectes dans le sable.<br>Seguy, Atriak et le reste de l'équipage se précipitèrent vers lui. " Qu'est-ce c'est ?" demanda Antha, curieuse.<br>Hank désigna des empreintes avec une expression grave. "Des marques de bateaux. On est pas les premiers à s'être rendus sur cette île."<br>Atriak se pencha pour mieux observer "Ça appuie ma théorie. L'altération des créatures n'est pas naturelle. Si d'autres sont venus avant nous, peut-être qu'ils ont perturbé quelque chose ici."<br>Seguy hocha la tête, les traits tendus par la réflexion. "Et comme les traces de bateaux se trouvent au nord, ça signifie que les visiteurs sont venus de par la" conclu t'il.<br>"Regardez ces irrégularités dans le sable, ils sont passés par la !"  Ajouta Seguy pointant vers le rivage.<br>"Les traces sont légères, ils sont surement peu nombreux. " commenta Pietro.<br>L'équipage se mit alors en quête de suivre les traces des intrus. Néanmoins cette recherche se révéla infructueuse. Ils finirent par retrouver leur navire en milieu de journée.<br>Tandis que Hank et Seguy levaient les ancres, Siek préparait le cap vers le sud. La mer semblait plus calme le long de la côte, mais un épais brouillard se dressait devant eux à quelques mètres à peine. Impossible d'apercevoir quoi que ce soit au-delà de ce voile opaque. <br>Dès que le bateau quitta terre, le loup de mer capturé s'agita. Il se mit à grogner, son état se dégradant visiblement. Seguy s'approcha de lui et observa avec inquiétude que l'énergie du Cosm qui l'animait disparaissait peu à peu. Il lui tendit néanmoins un morceau de viande comprenant  que la créature devait être affamée. <br>Sur le pont, Hank se cramponnait à la rambarde, scrutant l'horizon pour repérer d'éventuelles créatures. Il luttait également contre son mal de mer habituel, son visage pâle trahissant son malaise. Atriak et Antha, examinaient une dent mesurant environ 30 cm de long. Antha estimait la taille du serpent à 10 mètres et la dent semblait très ancienne, probablement vieille de 200 à 300 ans.<br>Le bateau se dirigeait droit vers le brouillard, et très vite, les outils se mirent à vriller. Les cosmotes pointaient dans tous les sens, ajoutant à la confusion. Siek peinait à garder le cap, ses mains crispées sur la barre. Ne pouvant se fier aux instruments, il bloqua la barre avec une planche, empêchant le navire de changer de direction.<br>Seguy, perdu dans ses calculs de distances, commençait à s'agacer. Le brouillard dense donnait l'impression que le navire était immobile, flottant dans une mer de coton. Il jeta un regard autour de lui, voyant ses compagnons occupés mais tout aussi inquiets.<br>« Quel merdier ce temps, » lança-t-il d'une voix forte pour couvrir le grondement du loup de Cosm. « Hank ça va mon gars ?»<br>Hank, malgré son mal de mer, acquiesça et resserra son emprise sur la rambarde, ses yeux fixés sur le brouillard. <br>Alors qu'ils approchaient de leur camp de base, une tempête se leva soudainement, transformant la mer en un champ de bataille. Épuisés par leur expédition, l'équipage dut faire face aux aléas du climat déchaîné. La mer furieuse projetait des vagues énormes contre le navire, et le vent hurlant rendait toute communication difficile.<br>Comme si cela ne suffisait pas, des serpents géants de mer émergèrent des profondeurs, leurs écailles luisant sinistrement dans l'obscurité tourmentée. Leurs corps massifs serpentaient à travers les vagues, créant un spectacle terrifiant.<br>Hank, se tenait prêt. Il vomissait ses tripes en serrant ses haches, mais refusait de céder à la faiblesse. Chaque vague était une épreuve à la fois pour la navigation mais aussi pour Hank.<br>Seguy, cramponné à la rambarde, continuait à calculer la distance qui les séparait de Raki car le brouillard était encore présent.<br>La tempête ne faiblissait pas, mais l'équipage tenait bon. <br>"Sept cent mètres ! Sept cent mètres ! " hurla Seguy qui venait de finir son calcul.<br>
En attendant cette nouvelle Hank ordonna a Siek de descendre la grande voile pour mettre fin à son supplice le plus vite possible.<br>Le navire prenant de la vitesse, les créatures marines furent prient de court. Lorsque le bateaux arriva enfin sur le rivage Hank fu le premier à sauter du bateau s'effondrant sur les galets noirs qui jonchaient la falaise qui menait à l'avant poste.<br>"La houle de mer ça me réussi vraiment pas..." murmura t'il allongé sur le sol.<br>du haut de la falaise les marins restés à l'avant poste déroulèrent des cordes pour permettre aux Cosmers de remonter. <br>Très vite ils remarquèrent l'état du bateau, couvert de sang de morsure.<br>
"Mes alleux, mais qu'avez vous combattu?" demanda un marin blême à la vue du sang.<br>Siek commença alors à narrer leurs récent exploits aux marins, tandis qu'Hank et les autres Cosmers épuisés s'écroulaient dans leurs duvets respectifs.<br>Seguy de son côté demanda a quelques marins de surveiller le loup capturé pendant qu'il se reposait.<br>							* * *
Copier<br>Les vents hurlants et la mer en furie accompagnait l'équipage Gamé alors que leur navire approchait d'une nouvelle île. Le brouillard, épais les entourait, limitant leur visibilité à quelques mètres. <br>Liséa sentait bien que cette tempête n'avait rien de naturelle. Elle sentait l'énergie du Cosm qui avait générée ce déluge.<br>Kiesh, tentait désespérément de stabiliser un portail vers leur base, mais chaque effort était déjoué par une force mystérieuse. "Ça ne fonctionne pas, Liséa," dit-il en serrant les dents, sa frustration palpable. "Quelque chose ici perturbe le flux du Cosm."<br>Liséa observait l'île, n'apercevant que le sable poivre et sel caractéristique de la région autour d'elle. "Sans l'aide de Kiesh pour les portails, notre seule façon de rejoindre le campement sera de réparer le navire." commença t'elle. "Les serpents de mer ont endommagés la coque, nous ne pouvons repartir sans colmater ces brèches."<br>Ychan, le second de Liséa, observait les alentours avec une vigilance accrue. "Liséa, ces empreintes... elles ressemblent à celles des créatures que nous avons affrontées en mer."<br>Liséa hocha la tête. "Hum en effet. D'ailleurs ces créatures .... j'en ai déja vu dans les abysses de N'yla et elles n'avaient rien d'agressives. Quelqu'un ou quelque chose les a altéré. Tout comme ce brouillard, rien ici n'est le fuit de hasard."<br>En avançant prudemment sur l'île ils découvrirent une dense jungle d'algues avec des lianes pendantes et des arbres-algue aux feuilles gigantesques. <br>Ychan menait l'expédition, son regard scrutant chaque détail. "Il faut trouver des matériaux pour réparer le navire. Séparons-nous en petits groupes pour couvrir plus de terrain, mais restez en contact."<br>Liséa resta avec Kiesh et deux autres membres de l'équipage, tandis que Ychan prenait la direction d'un autre groupe. "Soyez prudents," murmura-t-elle en allumant une flamme dans sa paume pour éclairer leur chemin.<br>Les premiers assauts des loups de mer ne se firent pas attendre. Liséa se battait avec une agilité certaine, utilisant ces flammes pour repousser les créatures enragées.<br>Kiesh, concentré malgré la tension, observait. "Ces bêtes sont attirées par le Cosm."<br>Strya et Toël, générèrent alors une sorte d'illusion à base de cosm , les loups de mer, hypnotisés par cette fausse source d'énergie, se détournaient du groupe principal, permettant aux explorateurs de progresser.<br>Liséa, reprenant son souffle, s'adressa à Kiesh. "Peux-tu sentir d'où vient cette perturbation ?"<br>Kiesh ferma les yeux, tendant ses mains vers l'avant. "Oui, il y a une concentration d'énergie plus loin dans la jungle. Quelque chose de puissant."<br>Ychan dirigea son équipe vers une clairière où ils trouvèrent des arbres robustes, idéaux pour les réparations du navire.<br>Pendant ce temps, Liséa et Kiesh s’enfonçaient plus profondément dans la jungle, suivant la pulsation d'énergie Cosm. <br>Enfin, ils arrivèrent au cœur de la jungle. Au centre, un arbre torsadé abritait un artefact émettant des pulsations de Cosm. "Voilà ce qui perturbe tout," murmura Kiesh.<br>Liséa s’approcha prudemment. "On dirait clairement une invention Yamé..."<br>
l'artéfact avait une forme  conique, comme deux pyramides reliées à leur base.<br>
De ce dernier émanait une énergie de cosm colossale. <br>"Je n'avais jamais vu ce type d'artéfact au par avant" Ajouta Kiesh.<br>Pendant ce temps les créatures avaient encerclées le duo Gamé.<br>
L'artéfact en main, Liséa se retourna attirée par le bruit des grognements.<br>Les loups étaient prêts à se jeter sur eux alors Liséa enflamma tout son corp et consuma l'artéfact. Ce dernier fu réduit en cendre et les loups prirent la fuite.<br>"Impressionnant... " Pensa Kiesh venant d'observer une démonstration de sang froids de sa capitaine.<br>En revenant vers leur navire, Liséa et Kiesh retrouvèrent Ychan et son équipe, les bras chargés de matériaux. "On a ce qu'il nous faut," dit Ychan. "Et vous ?"<br>"Nous avons trouvé la source tout cette altération. Un artéfact Yamé sans nulle doute." commença Liséa. "Je l'ai réduit en cendre."<br>L'ambiance se tendit, "Ils croient pouvoir rivaliser avec leurs jouets mécaniques et détraquent tout ..." commenta Ychan<br>"Dès notre retour au campement je ferai un rapport détaillé sur tout ceci, " Expliqua Liséa "pour l'heure réparons le navire" <br>							* * *
Copier<br>Du côté de l'équipage Yamé, les semaines qui suivirent furent un tourbillon d’exploration et de découvertes. Après leur périlleux retour au campement de Raki, ils se lancèrent dans l'exploration méthodique des îles environnantes, chaque nouvelle terre dévoilant ses mystères et ses dangers.<br>L'une des premières îles explorées, baptisée l'Île des Anciennes Ruines, révéla des structures Phoséidiennes enfouies sous une épaisse végétation. Atriak et Antha, passèrent des jours à déchiffrer les inscriptions gravées sur les murs de pierre.<br>"Regarde ici," murmura Antha en pointant une rune complexe. "Ces symboles ressemblent à ceux que nous avons vus près du lac."<br>Atriak acquiesça, "Ces ruines appartenaient clairement à une civilisation avancée, peut-être même la plus grande civilisation des abysses."<br>Ces dernières recelaient des artefacts étranges, certains encore imprégnés d'énergie de Cosm. Pietro, examinant une sphère luminescente, nota : "On dirait que ces objets peuvent encore contenir de la puissance. Peut-être que nous pourrions les utiliser pour nos explorations."<br>Hank, toujours très pragmatique, répliqua : "En effet cette île regorge de Cosm, essayons d'en extraire le maximum. Ainsi nous minimiserons l'impacte de ce que nous ne comprenons pas encore. "<br>Pietro acquiesça et mis en place un système d'extraction de Cosm. Tous les membres de l'opérations s'affairèrent ainsi à la collecte d'artéfacts.<br>
En quelques jours à peine l'île était vidée d'une grande partie de sa charge en Cosm. <br>Sur le Chemin du retour, le navire chargé à bloc de roches absorbantes de Cosm, Hank fut surpris de ne pas attirer de serpents de mer. Cette expédition avait été bien plus reposante que la précédente.<br>L'Île de la Flore Luminescente fut une autre découverte majeure pour l'équipage. Dès leur arrivée, l'île les envoûta par sa végétation émettant une lueur douce et continue, créant une ambiance féerique surtout de nuit. Les plantes luminescentes semblaient avoir évolué en symbiose avec le Cosm, absorbant et réémettant son énergie sous forme de lumière.<br>Pietro, intrigué par cette étrange bioluminescence, décida de consacrer une grande partie de son temps à étudier ces plantes. Avec ses compétences de constructeur et d'ingénieur, il voyait au-delà de la simple beauté de la flore. "Il y a un potentiel énorme ici," murmura-t-il un soir à Hank, alors qu'ils observaient les lumières dansantes des plantes depuis leur campement temporaire.<br>
Cette végétation lui rappelait certains champignons nain qui ne poussent que dans les grottes, eux aussi phosphorescents.<br> "Nous pourrions utiliser ces plantes pour éclairer notre camp de base de manière durable et efficace. Imagine si nous pouvions intégrer cette bioluminescence dans nos outils ou même nos bâtiments."<br>Il passa des jours à expérimenter, créant des prototypes de lanternes et de balises en utilisant les plantes luminescentes. "C'est fascinant," confi a-t-il à Antha, ses yeux enflammés de passion. "Ces plantes ne se contentent pas de briller, elles semblent réagir à la présence de Cosm, comme si elles étaient vivantes et conscientes."<br>Antha, penchée sur un manuscrit de ses découvertes, acquiesça. "Le Cosm les anime d'une manière que nous ne comprenons pas encore pleinement. Peut-être que cette île représente une sorte d'harmonie entre la végétation et le Cosm..."<br>Pietro songea d'ailleurs que depuis l'île des loups de mer, ils n'avaient plus subits d'attaques, ni des serpents ni de créatures ce qui semblait suspect.<br>Une nuit, alors qu'ils étaient assis autour du feu de camp, Pietro partagea une réflexion plus personnelle avec Hank. "Tu sais, quand je vois ces plantes et cette lumière, ça me rappelle pourquoi j'ai rejoint cette expédition. Pas seulement pour l'aventure ou la gloire, mais aussi pour la découverte. Pour créer quelque chose de nouveau."<br>Hank, posa une main sur l'épaule de Pietro. "T’as un vrai talent, Pietro. Toi, tu vois des trucs là où les autres se grattent la tête. Continue comme ça, et on va dénicher des trucs incroyables."<br>De retour sur Raki, Pietro et Antha travaillèrent de concert pour exploiter les propriétés des plantes luminescentes, intégrant leur lumière dans divers aspects de leur campement. Les nuits sur l'île, autrefois sombres et angoissantes, devinrent éclairées par une douce lueur, rendant l'atmosphère presque magique.<br>Pietro, observant les résultats de leur travail, ressentit une profonde satisfaction. "Nous avons transformé ce lieu abandonné en un réel avant poste" dit-il, contemplant le campement illuminé. "C'est une véritable fusion de la nature et de la technologie."<br>Au lendemain de cette soirée étoilée, l’équipage Yamé s’activait à comprendre les mystères des îles récemment explorées. Les dernières expéditions avaient révélé des anomalies énergétiques troublantes, suggérant qu'une force inconnue perturbait le Cosm dans toute la région. Il restait peu d'îles à explorer au nord, et chaque avancée rapprochait l'équipage de la source de ces perturbations.<br>Le camp de base, désormais bien établi, était en pleine effervescence. Les réparations du navire avançaient à grands pas, et la communication avec le continent s'améliorait de jour en jour. Un poste de messagerie avait été élaboré, ou des faucons de mer capturés et dressé par Atriak se préparaient à transmettre des missives vers le continent. Antha et Hank, toujours pragmatiques, rédigeaient des rapports détaillés pour les sages de Glothäm, espérant obtenir des conseils et des renforts.<br>Ce matin, alors qu'ils se rassemblaient autour d’une carte détaillée des îles, Hank tapota un point au nord, là où les relevés énergétiques montraient une concentration exceptionnelle de Cosm.<br>"Voilà notre prochaine cible," déclara-t-il en regardant ses compagnons. "Cette île pourrait bien être le cœur de toutes ces altérations."<br>Seguy, qui ajustait les sangles de son sac, hocha la tête. "On dirait bien qu'on s'en rapproche. Si c’est vraiment là-bas que tout se passe, on le verra très vite."<br>Pietro, assis à côté de lui, leva les yeux de ses notes. "J’espère juste qu’on n’aura pas à affronter des créatures encore plus dangereuses que les dernières. On a eu de la chance jusqu’à maintenant."<br>Hank lui sourit, tentant de le rassurer. "T’en fais pas, Pietro. Un bon coup de marteau et ces créatures feront moins les malines."<br>Antha, feuilletant un vieux manuscrit, prit la parole à son tour. "Les nouvelles de Glothäm indiquent que nous ne sommes plus les seules a fouler ces îles. Les Gamés eux aussi on monté un équipage bien qu'ils essayent de le dissimuler. J'espère que ça ne créera pas de problèmes ..."<br>Surpris par cette révélation les Cosmers posèrent des questions à Antha<br>"Connait-t 'on leur position ?" Demanda Hank<br>
"Non, on sait juste qu'ils utilisent des portails vers Helboug pour faire des vas et viens" répondit Antha<br>"Et on connait leur nombre et leur objectifs ?" ajouta Seguy<br>
"Non plus, mais il est probable que nos missions soient concurrentes." termina Antha<br>Les reflexe de guerrier Cosmers posant des question d'intérêt militaire s'initia. Ils comprirent qu'ils devraient agir vite pour espérer ne pas croiser la faction opposée.<br>À l’aube du grand départ, Raki bouillonnait d'une tension palpable. Les marins testaient chaque corde et chaque voile. Pietro, en train de positionner une lanterne bioluminescente, tourna la tête vers Antha, qui manipulait un artefact ancien avec précaution.<br>"Tu sais, Antha," dit-il, en serrant une vis, "Tous ces artéfacts ... Ils sont bien mystérieux. Il ne ressemblent pas vraiment à ceux que nous avons sur le continent."<br>Antha acquiesça, le regard pensif. "Oui, c’est fascinant et un peu effrayant à la fois. Mais c’est pour ça qu’on est là, non ? Pour explorer l’inconnu, pour repousser les limites."<br>Pietro sourit. "Ouais, exactement. Et avec un peu de chance, cette île du nord nous donnera enfin des réponses."<br>Alors que l’équipage montait à bord, Hank rassembla tout le monde pour un dernier briefing. "Écoutez, les amis. Cette île pourrait bien être la clé de notre quête, mais elle pourrait aussi receler des dangers qu’on n’a jamais affrontés. On va devoir rester soudés, être vigilants, et surtout, ne jamais sous-estimer ce qu’on pourrait y trouver."<br>Seguy, à ses côtés, ajouta d’un ton sérieux : "Nous sommes arrivé ici en bataillant, et il fait peu de doute que c'est pas prêt de s'arrêter. Je ne sais pas c'que nous trouverons au Nord mais on y va !"<br>L’équipage acquiesça d’un seul mouvement, déterminé. Ils savaient que la traversée vers l’île du Nord serait périlleuse, mais la perspective de découvrir ce qui causait les perturbations les motivait à aller de l’avant.<br>Alors que le navire quittait le port de Raki, Hank se tenait à la proue, regardant l’horizon. Une excitation nerveuse montait en lui. "C’est maintenant que ça devient sérieux," murmura-t-il pour lui-même. <br>							* * *
Copier<br>Dans la majestueuse salle du conseil de Glothäm, perchée au sommet de la Tour Blanche, cœur de la vaste cité faite de pierres blanches étincelantes, les dirigeants de Yamé s’étaient rassemblés. La lumière du jour, filtrant à travers les vitraux colorés, projetait des reflets chatoyants sur les murs de marbre poli. Leurs visages étaient graves alors qu’ils se préparaient à examiner la missive urgente envoyée par Hank et Seguy.<br>Le chef du conseil, vêtu de la toge brodée aux symboles ancestraux, déroula lentement le parchemin, ses doigts tremblant légèrement. Il lut à haute voix, sa voix résonnant contre les murs imposants de la salle, ajoutant une gravité supplémentaire à chaque mot.<br>« Une île au nord, avec une concentration de Cosm sans précédent... » murmura-t-il. « Ils suspectent une source externe d'altération. »<br>Un murmure agité se propagea parmi les conseillers, l’écho de leurs préoccupations amplifié par l’ampleur de la salle. Les membres du conseil échangeaient des regards inquiets, certains se penchant pour chuchoter à l'oreille de leurs voisins. L'atmosphère était lourde, chargée d'une inquiétude que même l'éclat de la lumière ne pouvait dissiper.<br>Lady Morwen, figure influente et respectée, se leva brusquement, son regard perçant balayant la salle. « C'est clair ! » s'exclama-t-elle avec une voix vibrante d'autorité. « Ces altérations doivent être l'œuvre des Gamés. Ils cherchent toujours à nous surpasser, à prendre l'avantage. Qui plus ai des rumeurs d'une mission similaire à la notre dans leur rangs a fuité ! »<br>Les discussions s’animèrent soudainement, des voix s’élevant avec passion et inquiétude. « Nous devons intervenir ! » lança un autre conseiller, son ton trahissant la panique. « Si les Gamés altèrent le Cosm, cela pourrait déstabiliser tout l’équilibre de nos terres. »<br>Au milieu de l'agitation, le conseiller XXX leva la main, réclamant le silence. Sa voix, calme mais ferme, coupa à travers le tumulte. « Calmons-nous, » dit-il d’un ton posé, mais ferme. « Nous devons attendre plus d’informations avant d’agir. Que les troupes soient prêtes, et préparons un offensive au cas ou. »<br>Un silence pesant s’installa tandis que les conseillers acquiesçaient, leurs visages marqués par la tension. Les mots de Hank et Seguy avaient semé le doute et la peur, et même dans la sécurité de Glothäm, capitale majestueuse du monde, l'ombre d'un conflit imminent semblait se profiler à l’horizon, rappelant à tous que la paix était fragile, et le monde, plus connecté que jamais.]]></description><link>04 - Arcs\05 - Arc 1\PART 02\Partie 2 - la découverte des îles.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/05 - Arc 1/PART 02/Partie 2 - la découverte des îles.md</guid><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:54:18 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Phases Introductives]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>“427980711_368993032703937_5695039846606356235_n.png” ne peut être trouvé.<br><br><a data-href="Phase 1 - les Séquelles de la guerre" href="\04 - Arcs\01 - Phase 1\Phase 1 - les Séquelles de la guerre.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 1 - les Séquelles de la guerre</a><br>
<a data-href="Phase 2 - Mia" href="\04 - Arcs\02 - Phase 2\Phase 2 - Mia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 2 - Mia</a><br>
<a data-href="Phase 3 - La pluie d'étoiles" href="\04 - Arcs\03 - Phase 3\Phase 3 - La pluie d'étoiles.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 3 - La pluie d'étoiles</a><br>
<a data-href="Phase 4 - L'équipage" href="\04 - Arcs\04 - Phase 4\Phase 4 - L'équipage.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Phase 4 - L'équipage</a><br><br><a data-href="Partie 1 - La traversée" href="\04 - Arcs\05 - Arc 1\PART 01\Partie 1 - La traversée.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">Partie 1 - La traversée</a>]]></description><link>04 - Arcs\04 - Arcs HOME.html</link><guid isPermaLink="false">04 - Arcs/04 - Arcs HOME.md</guid><pubDate>Wed, 01 May 2024 11:33:14 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[WizeCosm - Git Index]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><a data-href="04 - Arcs HOME" href="\04 - Arcs\04 - Arcs HOME.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener">04 - Arcs HOME</a>]]></description><link>WizeCosm - Git Index.html</link><guid isPermaLink="false">WizeCosm - Git Index.md</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 18:31:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>